<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>I Siciliani on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/i-siciliani/</link>
    <description>Recent content in I Siciliani on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/i-siciliani/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cantarutti, felicità e condanna di goleador</title>
      <link>//localhost:1313/posts/emeroteca/1983_09_01_cantarutti/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/emeroteca/1983_09_01_cantarutti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Da &amp;ldquo;I Siciliani&amp;rdquo;, Anno I, N. 8, Settembre 1983&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aldo Cantarutti, ovvero gioia e dolori dei tifosi catanesi. Quando il Catania lo acquistò dal Pisa per una cifra che, si dice, sfiorava il miliardo, tutta Catania calcistica fu travolta da un’eccitazione incredibile. Quasi sempre infatti il prezzo di un giocatore costituisce per i tifosi una specie di garanzia tecnica. Ci spieghiamo meglio: il tifoso apprende che la società ha comprato un giocatore da uno-due-tre miliardi ed è assolutamente certo di avere in squadra un campione, e corre subito a sottoscrivere l’abbonamento; compri invece un giovane, anche promettente, per poche decine di milioni ed ecco che il tifoso, quello catanese in modo particolare, storce il muso e contesta la società. Un esempio: Bonesse e De Falco arrivarono a Catania nel silenzio più assoluto, senza che una sola persona si recasse a Fontanarossa per dar loro il benvenuto. Oggi Bonesse e De Falco, sono due campioni rimpianti da quello stesso pubblico che fu sprezzante nei loro confronti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E allora Mastalli è il figlio di Meazza</title>
      <link>//localhost:1313/posts/emeroteca/1983_09_01_mastalli/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/emeroteca/1983_09_01_mastalli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Da &amp;ldquo;I Siciliani&amp;rdquo;, Anno I, N. 8, Settembre 1983&lt;/em&gt;.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Tra tutti i rossazzurri è sembrato, nelle partite fin qui giocate, quello di gran lunga più in forma. Il suo fisico raccolto e la sua muscolatura agile e scattante gli consentono di raggiungere la forma con più facilità degli altri. Ennio Mastalli subito dopo la conclusione degli spareggi che portarono il Catania in A fu ceduto all’Avellino che ne aveva comprato la metà del cartellino dal Varese. Catania sportiva si ribellò. Un fatto probabilmente senza precedenti nella storia del calcio catanese. Migliaia di tifosi alla notizia della partenza di Mastalli, si riversarono per le strade, con bandieroni e cartelli, chiedendo l’immediato ritorno del giocatore in rossazzurro. Fu una protesta massiccia e civile. Massimino e Di Marzio non poterono ignorarla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>I Siciliani e il Catania</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/i-siciliani-e-il-catania/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/i-siciliani-e-il-catania/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/i-siciliani-e-il-catania/i-siciliani-bant.png&#34; alt=&#34;Catania operaio, immagine di Francesco Giordano rivisitata da BAnt (2021)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nei primi anni &amp;lsquo;80 esistevano a Catania, e Dio solo sa quanto mancano oggi alla città, Giuseppe Fava e il suo giornale, &amp;ldquo;I Siciliani&amp;rdquo;.&lt;/br&gt;&#xA;Il primo è un intellettuale e giornalista reso immortale dalla tragica fine che gli ha fatto fare la mafia.&lt;/br&gt;&#xA;Il secondo era un libro che usciva mensilmente e che vendeva centinaia di migliaia di copie in tutta Italia.&lt;/br&gt;&#xA;Fava era un appassionato di calcio e non mancò di commentare a modo suo la fantastica promozione in A del Catania edizione 1983.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
