<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prima Divisione on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/prima-divisione/</link>
    <description>Recent content in Prima Divisione on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/prima-divisione/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Géza Kertész</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/kerteszgeza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/kerteszgeza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sembra che il mondo tenti di dimenticarmi.&lt;/br&gt;&#xA;La mia storia, dentro e fuori dal campo, è rimasta per anni sconosciuta ai più.&#xA;Nato a Budapest il 21 novembre 1894 giocai con successo nel BTC Budapest e nel &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Ferencv%C3%A1rosi_Torna_Club&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ferencváros&lt;/a&gt;, guadagnandomi anche una convocazione in nazionale.&lt;/br&gt;&#xA;Nel 1925 mi trasferii in Italia e cominciai ad allenare.&lt;/br&gt;&#xA;Il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca Vespasiano Trigona di Misterbianco&lt;/a&gt;, che tentava di portare il Catania in Serie B, mi volle in rossazzurro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4) Vespasiano Trigona di Misterbianco</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Vespasiano Vespasiano Vincenzo Giovanni Salvatore Trigona Li Destri, duca di Misterbianco.&#xA;Sono nato a Catania il 17 marzo 1898 e sono morto il 14 ottobre 1973.&lt;/br&gt;&#xA;Posso dire di aver fatto la storia del calcio catanese.&lt;/br&gt;&#xA;Il mio ciclo come Commissario Straordinario della S.S. Catania è durato quattro anni, più di quelli dei miei tre predecessori messi insieme.&lt;/br&gt;&#xA;Non che mi interessasse il calcio, preferivo di gran lunga la caccia e il biliardo ma, &lt;em&gt;noblesse oblige&lt;/em&gt;, quando il regime mi “chiese” di farmi carico della squadra non ebbi molta scelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3) Andrea Gaudioso</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/03gaudiosoandrea/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/03gaudiosoandrea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Andrea Gaudioso.&#xA;Di me si sa poco o nulla.&#xA;Si sa che sono stato il terzo presidente della S.S. Catania e che sono stato un avvocato. Niente di più, non mi risulta sia arrivata ai vostri giorni nemmeno una mia foto.&#xA;Ho gestito il Club per la stagione di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_Divisione_1930-1931&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Prima Divisione 1930-’31&lt;/a&gt; e per uno scampolo della successiva.&#xA;Una stagione a suo modo importante, quella 1930-’31, perché è la prima disputata dal Catania in terza serie, grazie ad una sottoscrizione popolare che ha consentito pure di costruire un nuovo campo a Piazza Verga.&#xA;Rispetto alla disastrosa stagione di esordio le cose andarono meglio.&#xA;Ci piazzammo onorevolmente a metà classifica, sesti delle dodici consorelle del Girone E a quota 21 punti.&#xA;La gente cominciava a seguirci con sempre più passione, una passione che meritava un impegno maggiore per poter puntare in alto. Un impegno che io non ero in grado di prendermi.&#xA;Era giunto il momento di trovare qualcuno in grado di garantire un salto di qualità.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2) Antonio Zingali</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/02zingaliantonio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/02zingaliantonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Antonio Zingali, avvocato penalista, uno dei principali nella Catania degli anni venti. Feci carriera anche nella federazione fascista catanese, diventandone uno degli elementi di spicco.&#xA;Da lì alla presidenza del Catania il passo fu breve.&#xA;Sono stato una meteora: ne passerà del tempo prima che ci sia un&amp;rsquo;altra presidenza breve quanto la mia.&#xA;Sono stato il successore del primo presidente della S.S. Catania, il generale &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Santi Quasimodo&lt;/a&gt;. Mi si vede in un’iconica foto scattata il 21 settembre 1930, il giorno dell’inaugurazione del nuovo campo del Catania, tirato su a Piazza Giovanni Verga in meno di due mesi e battezzato, non si sa perché, “Campo dei Cent’anni”.&#xA;Due tribune in legno dalla capienza di circa cinquemila posti che delimitano i lati lunghi di un campo in terriccio, palcoscenico perfetto per i campionati di quegli anni.&#xA;Un evento reso possibile da una sottoscrizione popolare che portò anche i fondi per iscrivere la squadra alla Prima Divisione.&#xA;Non si sa esattamente da quanto fossi alla guida del Club, si sa però che già a novembre al mio posto c’era un altro avvocato, &lt;a href=&#34;posts/presidenti/03gaudiosoandrea/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Andrea Gaudioso&lt;/a&gt;, che reggerà le sorti del Club per il resto della stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
