<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ignazio Marcoccio on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/ignazio-marcoccio/</link>
    <description>Recent content in Ignazio Marcoccio on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/ignazio-marcoccio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>22) Salvatore Coco</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Salvatore Coco e fui una meteora nella storia rossazzurra.&#xA;Fu &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ignazio Marcoccio&lt;/a&gt;, che era ancora attivo nella vita del Club, di cui manteneva la presidenza onoraria, a volermi in prima linea quando &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; cominciò a subire la pressione della piazza.&#xA;Così, pur rimanendo il principale finanziatore del Club, mi cedette la poltrona di Presidente alla fine dell’ottobre del 1972.&#xA;Entrai allora in scena io, insieme a Salvatore Costa nelle vesti di amministratore delegato e Sebastiano Porto e Giuseppe Mangano in quelle di consiglieri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>21) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Angelo Massimino, Catania mi diede i natali il 16 gennaio 1927 e sono stato il ventunesimo Presidente del Calcio Catania.&#xA;Il Presidente più amato.&#xA;Il più amato adesso che sono morto, beninteso!&#xA;Non fu infatti sempre così, anzi. Direi che fui contestato e criticato da stampa e tifosi in tutte quelle stagioni in cui i risultati non arrivarono e magari si vociferava di possibili alternative.&#xA;È quasi impossibile parlare di me senza enfasi e senza luoghi comuni.&#xA;Ci si riferisce a me come il Presidentissimo, colui che è morto per il Catania, ma anche l&amp;rsquo;ignorante, il testardo, il vulcanico. Quello delle &lt;em&gt;gaffe&lt;/em&gt; che diventarono barzellette, in realtà quasi tutte inventate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
