<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>S.S. Catania on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/s.s.-catania/</link>
    <description>Recent content in S.S. Catania on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/s.s.-catania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Géza Kertész</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/kerteszgeza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/kerteszgeza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sembra che il mondo tenti di dimenticarmi.&lt;/br&gt;&#xA;La mia storia, dentro e fuori dal campo, è rimasta per anni sconosciuta ai più.&#xA;Nato a Budapest il 21 novembre 1894 giocai con successo nel BTC Budapest e nel &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Ferencv%C3%A1rosi_Torna_Club&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ferencváros&lt;/a&gt;, guadagnandomi anche una convocazione in nazionale.&lt;/br&gt;&#xA;Nel 1925 mi trasferii in Italia e cominciai ad allenare.&lt;/br&gt;&#xA;Il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca Vespasiano Trigona di Misterbianco&lt;/a&gt;, che tentava di portare il Catania in Serie B, mi volle in rossazzurro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lajos Czeizler</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/czeizlerlajos/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/czeizlerlajos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato uno degli allenatori più vincenti d&amp;rsquo;Europa e ho persino allenato la Nazionale Italiana, sia pure per un breve periodo culminato nella rapida e infruttuosa spedizione in Svizzera per i &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Campionato_mondiale_di_calcio_1954&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mondiali del 1954&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;E sono passato da Catania per un&amp;rsquo;esperienza altrettanto breve.&lt;/br&gt;&#xA;Era il 1932 e l&amp;rsquo;Italia, che tendeva a chiudere le frontiere ai calciatori stranieri, non esitava ad accogliere i tecnici di altra nazionalità, spesso forieri di novità tattiche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>14) Ottavio Priolo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/14prioloottavio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/14prioloottavio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un ingegnere molto in vista a Catania.&#xA;Per esempio ho costruito la casa del sole alla plaja, che fu un esempio architettonico di un certo rilievo.&#xA;Feci molto per lo sport catanese, non solo nel calcio.&#xA;Feci molto soprattutto prima di diventare Presidente del Catania, cosa che avvenne nel febbraio del 1951.&#xA;Ero stato infatti in società ai tempi del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca di Misterbianco&lt;/a&gt;, nel primo periodo d’oro della compagine rossazzurra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vi ho già parlato della mia &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;prima esperienza da Presidente del Catania&lt;/a&gt;.&#xA;Rimasi a lungo nel Club come dirigente e mi capitò di essere rieletto poco dopo aver lasciato il posto al &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marchese Bartolo Ferreri&lt;/a&gt;, nel 1948.&#xA;A lui succedette &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/11barrecagiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Barreca&lt;/a&gt; che già ad agosto mi restituì la presidenza, essendo venuti meno i presupposti per un effettivo rinnovamento.&#xA;Riprendemmo la nostra vecchia gloria &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Degni&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giovanni Degni&lt;/a&gt; come allenatore e costruimmo una squadra di tutto rispetto che, dopo una falsa partenza, cominciò una bella scalata verso l’alta classifica e per tutta la stagione lottammo per il primato con Avellino, Reggina, Benevento e Messina.&#xA;Ad aprile cedetti il posto al nuovo commissario straordinario &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lorenzo Fazio&lt;/a&gt;. Toccò al lui gestire l’infuocato finale di stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quanti errori facemmo all&amp;rsquo;indomani della seconda guerra mondiale.&#xA;Tutti errori figli della nostra incapacità di unire invece che dividere.&#xA;Tanto è vero che si risolsero con una fusione.&#xA;Ci vollero due anni.&#xA;Ma andiamo con ordine.&#xA;Dopo il secondo conflitto mondiale c&amp;rsquo;era la possibilità di far valere i risultati sportivi del 1943, quando arrivammo agli spareggi per la promozione in cadetteria.&#xA;Alla ripresa delle attività, la Federazione era stata di parola e aveva dato a Catania la possibilità di iscrivere una squadra in Serie B.&#xA;Occorreva solo pagare i debiti accumulati dalla vecchia società.&#xA;Si trattava di duecentomila lire. Non riuscimmo a trovare il modo di recuperarli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6) Ruggero Albanese</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se non fosse stato per il breve periodo che trascorsi alla reggenza della A.F.C. Catania del 1940 del mio nome non sarebbe rimasta traccia negli almanacchi rossazzurri.&#xA;Io, Ruggero Costantino Paolo Albanese, che sono stato fra i padri del Calcio catanese, paradossalmente sono stato sempre defilato in seno al Club.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eppure nel 1929 mi diedi da fare per fondare la S.S. Catania.&#xA;Ancora prima, praticamente da quando misi piede su questo mondo, il 29 ottobre 1887, vissi per lo sport.&#xA;Quando ancora la realtà locale era fatta di tante piccole società, ero un punto di riferimento per tutto il movimento sportivo catanese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4) Vespasiano Trigona di Misterbianco</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Vespasiano Vespasiano Vincenzo Giovanni Salvatore Trigona Li Destri, duca di Misterbianco.&#xA;Sono nato a Catania il 17 marzo 1898 e sono morto il 14 ottobre 1973.&lt;/br&gt;&#xA;Posso dire di aver fatto la storia del calcio catanese.&lt;/br&gt;&#xA;Il mio ciclo come Commissario Straordinario della S.S. Catania è durato quattro anni, più di quelli dei miei tre predecessori messi insieme.&lt;/br&gt;&#xA;Non che mi interessasse il calcio, preferivo di gran lunga la caccia e il biliardo ma, &lt;em&gt;noblesse oblige&lt;/em&gt;, quando il regime mi “chiese” di farmi carico della squadra non ebbi molta scelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3) Andrea Gaudioso</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/03gaudiosoandrea/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/03gaudiosoandrea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Andrea Gaudioso.&#xA;Di me si sa poco o nulla.&#xA;Si sa che sono stato il terzo presidente della S.S. Catania e che sono stato un avvocato. Niente di più, non mi risulta sia arrivata ai vostri giorni nemmeno una mia foto.&#xA;Ho gestito il Club per la stagione di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_Divisione_1930-1931&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Prima Divisione 1930-’31&lt;/a&gt; e per uno scampolo della successiva.&#xA;Una stagione a suo modo importante, quella 1930-’31, perché è la prima disputata dal Catania in terza serie, grazie ad una sottoscrizione popolare che ha consentito pure di costruire un nuovo campo a Piazza Verga.&#xA;Rispetto alla disastrosa stagione di esordio le cose andarono meglio.&#xA;Ci piazzammo onorevolmente a metà classifica, sesti delle dodici consorelle del Girone E a quota 21 punti.&#xA;La gente cominciava a seguirci con sempre più passione, una passione che meritava un impegno maggiore per poter puntare in alto. Un impegno che io non ero in grado di prendermi.&#xA;Era giunto il momento di trovare qualcuno in grado di garantire un salto di qualità.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2) Antonio Zingali</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/02zingaliantonio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/02zingaliantonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Antonio Zingali, avvocato penalista, uno dei principali nella Catania degli anni venti. Feci carriera anche nella federazione fascista catanese, diventandone uno degli elementi di spicco.&#xA;Da lì alla presidenza del Catania il passo fu breve.&#xA;Sono stato una meteora: ne passerà del tempo prima che ci sia un&amp;rsquo;altra presidenza breve quanto la mia.&#xA;Sono stato il successore del primo presidente della S.S. Catania, il generale &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Santi Quasimodo&lt;/a&gt;. Mi si vede in un’iconica foto scattata il 21 settembre 1930, il giorno dell’inaugurazione del nuovo campo del Catania, tirato su a Piazza Giovanni Verga in meno di due mesi e battezzato, non si sa perché, “Campo dei Cent’anni”.&#xA;Due tribune in legno dalla capienza di circa cinquemila posti che delimitano i lati lunghi di un campo in terriccio, palcoscenico perfetto per i campionati di quegli anni.&#xA;Un evento reso possibile da una sottoscrizione popolare che portò anche i fondi per iscrivere la squadra alla Prima Divisione.&#xA;Non si sa esattamente da quanto fossi alla guida del Club, si sa però che già a novembre al mio posto c’era un altro avvocato, &lt;a href=&#34;posts/presidenti/03gaudiosoandrea/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Andrea Gaudioso&lt;/a&gt;, che reggerà le sorti del Club per il resto della stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1) Santi Quasimodo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Santi Quasimodo e sono nato a Aragona Caldare (Agrigento) il 20 febbraio 1887.&#xA;La mia vita è volata via fra una guerra all’altra.&#xA;E non è un modo di dire.&#xA;Ho scelto la carriera militare, come mio padre, e mi sono guadagnato due medaglie di bronzo al valor militare. La prima durante la campagna di Libia del 1912, la seconda nel corso della prima guerra mondiale, nel 1918.&#xA;Diventare il primo presidente della neonata Società Sportiva Catania, nel 1929, è stato un diversivo piacevole, anche se impegnativo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
