<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lega Pro on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/lega-pro/</link>
    <description>Recent content in Lega Pro on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/lega-pro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Emanuele Cicerelli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/cicerelli.png&#34; alt=&#34;Emanuele Cicerelli visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;La conferma di Emanuele Pio Cicerelli è per me la migliore notizia del pur ottimo mercato del Catania edizione 2025/26. &lt;/br&gt;&#xA;Non solo perché è un giocatore che meriterebbe di esibirsi in ben altra categoria, ma soprattutto perché questo fa sì che si disimpegni in giocate che riconciliano col gioco del calcio. &lt;/br&gt; Gioco del calcio che, in terza serie, troppo spesso è martoriato dall&amp;rsquo;incapacità tecnica degli interpreti e dall&amp;rsquo;ostruzionismo elevato a unica tattica cui affidarsi per muovere la classifica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maurizio Pellegrino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Catania è stata casa mia per gran parte della mia carriera.&#xA;Anzi, per gran parte delle mie carriere, visto che in rossazzurro ho fatto il calciatore, l’allenatore e il dirigente.&lt;/br&gt;&#xA;Sono stato il classico uomo per tutte le stagioni e ho centrato due promozioni, una in campo e l’altra in panchina, come &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;La prima impresa la firmai da giocatore, proprio insieme a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt; e con &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Busetta&lt;/a&gt; allenatore.&#xA;Era il &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2022/09/16/catania-come-andata-lultima-volta-in-d/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1994/95&lt;/a&gt; e lottammo per tutta la stagione con il Milazzo per vincere il Campionato Nazionale Dilettanti e riportare il Catania nei professionisti dopo&lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/1993_casocatania/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; i noti fatti del 1993&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vincenzo Guerini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/guerinivincenzo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/guerinivincenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Catania mi ha adottato. Qui, io bresciano di Sarezzo, ho conosciuto la mia compagna e ho messo le tende.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai nel 2001, chiamato dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gaucci,&lt;/a&gt; per inseguire la promozione in Serie B a stagione in corso.&#xA;Ero il nome giusto per centrare i principali obiettivi dei focosi dirigenti rossazzurri: calmare la piazza e rimettere in sesto la squadra.&lt;/br&gt;&#xA;Ero infatti un nome noto, sia per la mia carriera da calciatore, interrotta a soli 22 anni da un incidente automobilistico che rischiò di costarmi l’amputazione di una gamba, sia come allenatore per avere, fra l’altro, portato in A l’Ancona e salvato il Piacenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Baldini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinifrancesco/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinifrancesco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fra tutti i modi per entrare nella storia del Catania mi è capitato quello più triste.&#xA;Sono stato infatti l&amp;rsquo;ultimo inquilino della panchina rossazzurra prima del fallimento societario datato 2022. &lt;/br&gt;&#xA;Dopo un inizio difficile ci issammo lontano dalla zona pericolosa, anche perché &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luca_Moro_(calciatore)&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Luca Moro&lt;/a&gt;, un ragazzino classe 2001 che nessuno aveva preso in considerazione al suo arrivo in prestito secco dal Padova, cominciò a segnare a raffica, togliendomi spesso le castagne dal fuoco. Una sua splendida doppietta al Palermo ci regalò un successo dal sapore d’altri tempi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
