<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Emanuele Cicerelli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/cicerelli.png&#34; alt=&#34;Emanuele Cicerelli visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;La conferma di Emanuele Pio Cicerelli è per me la migliore notizia del pur ottimo mercato del Catania edizione 2025/26. &lt;/br&gt;&#xA;Non solo perché è un giocatore che meriterebbe di esibirsi in ben altra categoria, ma soprattutto perché questo fa sì che si disimpegni in giocate che riconciliano col gioco del calcio. &lt;/br&gt; Gioco del calcio che, in terza serie, troppo spesso è martoriato dall&amp;rsquo;incapacità tecnica degli interpreti e dall&amp;rsquo;ostruzionismo elevato a unica tattica cui affidarsi per muovere la classifica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La copertina di &#34;Rossazzurri Indimenticabili, gli allenatori del Catania&#34;</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/00copertina/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/00copertina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ci siamo quasi. Ecco la copertina di &lt;a href=&#34;//localhost:1313/gliallenatori-landing-page/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;Rossazzurri Indimenticabili: gli allenatori del Catania&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&#xA;Riprende lo stile del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/ipresidenti-landing-page/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;primo volume&lt;/a&gt;, quello sui Presidenti, con uno sfondo più omogeneo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carmelo Di Bella</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mio nome è da sempre ricordato insieme a quello di &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marcoccio e Giuffrida&lt;/a&gt; perché è con loro che costruii il primo ciclo d&amp;rsquo;oro del Catania, negli anni Sessanta, conquistando una promozione in A e ben cinque salvezze.&#xA;Pochi sanno invece delle mie prodezze da calciatore. Col Catania partecipai alla conquista della promozione in B nel 1938/39, quando Giovanni Degni mi fece esordire, sia pure a fine stagione, a18 anni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>G.B. Fabbri</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/fabbrigb/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/fabbrigb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce la misi tutta, come il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Presidente Massimino&lt;/a&gt;, per cambiare la storia della stagione 1983/84 e salvare la Serie A. Quando venni a sostituire &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/dimarziogianni/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gianni Di Marzio&lt;/a&gt;, la squadra era ultima a sei punti quando mancavano tre turni al giro di boa. Avevo alle spalle imprese epiche come la creazione del cosiddetto &amp;ldquo;Real Vicenza&amp;rdquo; di Paolo Rossi e il quarto posto in A dell&amp;rsquo;Ascoli, ma la missione in rossazzurro si rivelò presto impossibile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mariano Andújar</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/andujarmariano/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/andujarmariano/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/andujar/andujar.png&#34; alt=&#34;Mariano Andújar, portiere del Catania dal 2009 al 2014, visto da BAnt (2023)&#34; /&gt;&#xA;A Catania qualcuno lo celebra più per le sue &lt;i&gt;performace&lt;/i&gt; da pugile in un derby col Palermo che per quelle da portiere, ma Mariano Andújar ha giocato nel Catania in Serie A dal 2009 al 2014 (con l’intervallo di un prestito all’Estudiantes) disputando 146 partite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gianni Di Marzio</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/dimarziogianni/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/dimarziogianni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho avuto una lunga carriera come allenatore, direttore sportivo e opinionista e sono stato l&amp;rsquo;artefice della costruzione del Catania 1982/83.&#xA;&lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; era alle prese con la solita diffidenza di stampa e tifosi, nonostante avesse riconquistato la Serie B e l’avesse difesa bene. I tifosi mi adorarono da subito e, sebbene la concorrenza fosse capeggiata da Milan e Lazio, io e il presidente puntammo a vincere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Egizio Rubino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rubinoegizio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rubinoegizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nacqui nella capitale d’Egitto, Il Cairo, il 10 ottobre 1919, il che spiega il mio nome. La mia lunga carriera da calciatore la vissi tutta in Sicilia, soprattutto con la maglia azzurra del Siracusa, squadra della città dei miei genitori.&lt;/br&gt;&#xA;Approdai al Catania nella stagione 1968/69, in Serie B. Erano gli anni della transizione delle squadre di calcio da club a Società per Azioni, trasformazione che comportava un’impostazione ben diversa. Per farla breve servivano soldi. Molti soldi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guido Mazzetti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/mazzettiguido/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/mazzettiguido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamavano “sor Guido” ed ero una sorta di assicurazione sulla vita per &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; rel=&#34;noopener&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;, che mi chiamava quando il Catania era in difficoltà.&#xA;Successe a più riprese.&lt;/br&gt;&#xA;La prima volta che mi sedetti sulla panchina rossazzurra però, il presidente non era Massimino, bensì &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/&#34; rel=&#34;noopener&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Salvatore Coco&lt;/a&gt;. Era la stagione di Serie B 1973/74 e l’obiettivo era la Serie A. &lt;/br&gt;&#xA;Fin dall’inizio regnò il caos, fui esonerato e la stagione finì con il capitombolo in C.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lino De Petrillo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/depetrillolino/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/depetrillolino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La mia storia al Catania durò poco più di una stagione, ma fu una storia intensa e ricca di soddisfazioni.&lt;/br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; mi arruolò nella stagione di Serie C1 1979/80.&#xA;Il campionato lo iniziò &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gennaro Rambone&lt;/a&gt;, che con Massimino aveva un rapporto conflittuale.&lt;/br&gt;&#xA;La squadra era fortissima. Vantava fra gli altri Sorrentino in porta, Bertini in difesa, Barlassina e Morra a centrocampo, Carletto Borghi e Marco Piga in avanti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gianni Mei</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/meigianni/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/meigianni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nel 1997, quando ancora la narrazione calcistica non era iper-semplificata dai deliri &lt;em&gt;social&lt;/em&gt; era complicato assicurarsi l&amp;rsquo;immortalità con una sola dichiarazione.&lt;/br&gt;&#xA;Io ci riuscii in un pomeriggio di giugno molto caldo, non solo meteorologicamente, nell&amp;rsquo;immediato post partita della semifinale &lt;em&gt;play-off&lt;/em&gt; per la promozione in C1 fra Catania e Turris.&lt;/br&gt;&#xA;In realtà non ricordo cosa dissi esattamente ma il concetto era:&#xA;&amp;ldquo;Meglio pareggiare 0-0 che vincere 1-0&amp;rdquo;.&lt;/br&gt;&#xA;Poi aggiunsi:&lt;/br&gt;&#xA;&lt;i&gt;&amp;ldquo;Andiamo a vincere a Torre del Greco&amp;rdquo;&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rolando Maran</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/maranrolando/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/maranrolando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato al Catania nei momenti topici della gestione &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pulvirenti&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Il punto più alto, nel 2012/13 e quello che ha sancito l&amp;rsquo;inizio della fine del club, la stagione successiva.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai appena dopo la rottura fra &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pulvirenti&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Lo Monaco&lt;/a&gt;, con la squadra che era reduce da una stagione entusiasmante con &lt;a href=&#34; /posts/allenatori/montellavincenzo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Vincenzo Montella&lt;/a&gt; in panchina, l’ultimo di una lunga serie di ex giocatori che avevano avviato o rilanciato la propria carriera da allenatori dai piedi dell&amp;rsquo;Etna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Géza Kertész</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/kerteszgeza/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/kerteszgeza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sembra che il mondo tenti di dimenticarmi.&lt;/br&gt;&#xA;La mia storia, dentro e fuori dal campo, è rimasta per anni sconosciuta ai più.&#xA;Nato a Budapest il 21 novembre 1894 giocai con successo nel BTC Budapest e nel &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Ferencv%C3%A1rosi_Torna_Club&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ferencváros&lt;/a&gt;, guadagnandomi anche una convocazione in nazionale.&lt;/br&gt;&#xA;Nel 1925 mi trasferii in Italia e cominciai ad allenare.&lt;/br&gt;&#xA;Il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca Vespasiano Trigona di Misterbianco&lt;/a&gt;, che tentava di portare il Catania in Serie B, mi volle in rossazzurro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maurizio Pellegrino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Catania è stata casa mia per gran parte della mia carriera.&#xA;Anzi, per gran parte delle mie carriere, visto che in rossazzurro ho fatto il calciatore, l’allenatore e il dirigente.&lt;/br&gt;&#xA;Sono stato il classico uomo per tutte le stagioni e ho centrato due promozioni, una in campo e l’altra in panchina, come &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;La prima impresa la firmai da giocatore, proprio insieme a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt; e con &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Busetta&lt;/a&gt; allenatore.&#xA;Era il &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2022/09/16/catania-come-andata-lultima-volta-in-d/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1994/95&lt;/a&gt; e lottammo per tutta la stagione con il Milazzo per vincere il Campionato Nazionale Dilettanti e riportare il Catania nei professionisti dopo&lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/1993_casocatania/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; i noti fatti del 1993&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vincenzo Guerini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/guerinivincenzo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/guerinivincenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Catania mi ha adottato. Qui, io bresciano di Sarezzo, ho conosciuto la mia compagna e ho messo le tende.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai nel 2001, chiamato dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gaucci,&lt;/a&gt; per inseguire la promozione in Serie B a stagione in corso.&#xA;Ero il nome giusto per centrare i principali obiettivi dei focosi dirigenti rossazzurri: calmare la piazza e rimettere in sesto la squadra.&lt;/br&gt;&#xA;Ero infatti un nome noto, sia per la mia carriera da calciatore, interrotta a soli 22 anni da un incidente automobilistico che rischiò di costarmi l’amputazione di una gamba, sia come allenatore per avere, fra l’altro, portato in A l’Ancona e salvato il Piacenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasquale Marino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando ricordo il momento in cui mi accomodai sulla panchina del Catania dico sempre che mi avevano affidato una Ferrari quando avevo ancora il foglio rosa.&#xA;In realtà non ero proprio un neofita. Avevo vinto dei campionati di C con Paternò e Foggia e avevo appena salvato l’Arezzo in Serie B, richiamato dopo essere stato esonerato.&#xA;Non fui accolto male anche perché non ero un volto nuovo. Avevo infatti vestito la maglia rossazzurra dal 1994 al 1997, durante la faticosa risalita dagli inferi dopo la &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/1993_casocatania/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;tentata radiazione del 1993&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Giampaolo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/giampaolomarco/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/giampaolomarco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono sicuramente un personaggio divisivo e non potrebbe essere altrimenti considerati i vertiginosi alti e bassi della mia carriera.&#xA;Quando nel 2010 fui assunto dal Catania per mantenere la Serie A ero un po’ fuori standard rispetto agli allenatori rossazzurri di quel periodo.&#xA;Sia il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;presidente Pulvirenti&lt;/a&gt; che, soprattutto, l’A.D. &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lo Monaco,&lt;/a&gt; amavano puntare su tecnici promettenti ma non ancora affermati.&#xA;Io non ero certo arrivato, tuttavia avevo già completato una prima parabola con una brillante salvezza ad Ascoli e una tormentata telenovela a Cagliari, dove feci rumore rinunciando al ritorno in panchina dopo l’esonero perché “la dignità non ha prezzo”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nedo Sonetti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/sonettinedo/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/sonettinedo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arrivai al Catania nel 2004/05, in Serie B.&lt;/br&gt;&#xA;Il mio amico &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Lo Monaco&lt;/a&gt; aveva esagerato con i suoi soliti azzardi di mercato, in particolare scommettendo su &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Maurizio_Costantini&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maurizio Costantini&lt;/a&gt;, che aveva poca esperienza.&lt;/br&gt;&#xA;Aveva sbagliato però anche nella costruzione della rosa, portando tante teste calde forti solo di un buon &lt;em&gt;curriculum&lt;/em&gt;: il difensore Salvatore Fresi, il centrocampista Johan Walem gli attaccanti Davor Vugrinec e Marco Ferrante, tutta gente che non si era immedesimata nella nuova realtà né integrata con il gruppo dei “gregari”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piero Cucchi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/cucchipiero/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/cucchipiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arrivai in rossazzurro in un momento difficile della storia del Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Era la vigilia della stagione 1998/99, la quarta in cui la compagine etnea si sarebbe presentata ai nastri di partenza del torneo di Serie C2, un campionato che stava diventando una prigione, considerato che il salto in terza serie era stato fallito già tre volte, l’ultima delle quali senza mai avvicinarsi alle posizioni di testa e anzi rischiando di essere coinvolti nella zona &lt;em&gt;play-out&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stefano Colantuono</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/colantuonostefano/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/colantuonostefano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non sono certo famoso per la mia modestia, un merito che però deve essermi riconosciuto è di aver riportato, dopo molti anni, il bel gioco a Catania su un palcoscenico di livello come la Serie B.&lt;/br&gt;&#xA;Era la &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2003-2004&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;stagione 2003/04&lt;/a&gt;, quella seguente al clamoroso &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/il-caso-martinelli/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;“caso Martinelli”&lt;/a&gt; che aveva provocato l’allargamento dei quadri su iniziativa del Governo, dopo che la FIGC era riuscita ancora una volta a infrangere le proprie regole revocando una sentenza inappellabile che aveva concesso al Catania tre punti fondamentali per la salvezza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Baldini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinifrancesco/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinifrancesco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fra tutti i modi per entrare nella storia del Catania mi è capitato quello più triste.&#xA;Sono stato infatti l&amp;rsquo;ultimo inquilino della panchina rossazzurra prima del fallimento societario datato 2022. &lt;/br&gt;&#xA;Dopo un inizio difficile ci issammo lontano dalla zona pericolosa, anche perché &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luca_Moro_(calciatore)&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Luca Moro&lt;/a&gt;, un ragazzino classe 2001 che nessuno aveva preso in considerazione al suo arrivo in prestito secco dal Padova, cominciò a segnare a raffica, togliendomi spesso le castagne dal fuoco. Una sua splendida doppietta al Palermo ci regalò un successo dal sapore d’altri tempi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piero Andreoli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/andreolipiero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/andreolipiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;È stato un onore portare il Catania in Serie A per la prima volta nella sua storia.&#xA;Correva l’anno &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2009/05/06/1953-54-la-volta-buona/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1953&lt;/a&gt; e la sconfitta nello &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2009/03/28/1952-53-il-paradiso-puo-attendere/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spareggio di Firenze contro il Legnano&lt;/a&gt; aveva cancellato qualunque certezza.&lt;/br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/15michisantiarturo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Arturo Michisanti&lt;/a&gt; se n’era andato abbandonando il club in un mare di debiti.  Anche sul piano tecnico non restavano che macerie. La salvezza, mai come stavolta, ebbe un nome e cognome: &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Rizzo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luigi Valsecchi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/valsecchiluigi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/valsecchiluigi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un emigrante al contrario. Nato a Venezia il 17 agosto 1921, la mia carriera da calciatore ha toccato l’apice al Palermo, con la cui maglia conquistai la Serie A nel 1947/48 ed esordii nel massimo campionato l&amp;rsquo;anno successivo. Poi passai alla panchina girovagando per i campi siciliani di provincia: Ragusa, Milazzo, Barcellona, fino ad approdare in rossazzurro nel 1960/61.&lt;/br&gt;&#xA;Fu l’inizio di una lunga militanza che mi ha fatto guadagnare un posto nella storia del club, del quale sono stato un fidato dipendente, con il ruolo ingrato di allenatore in seconda, promosso “titolare” della panchina quando serviva la cosiddetta “soluzione interna” per traghettare la squadra a fine stagione o nelle mani di un altro allenatore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Pace</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/pacebruno/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/pacebruno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando giocavo un giornalista mi soprannominò “il poeta del gol”, prima che lo stesso appellativo fosse associato al più famoso &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Claudio_Sala&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Claudio Sala&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Io di gol ne facevo pochi, ma ero uno di sostanza, etichettato nei modi più disparati per le mie doti, spesso messe in discussione. Mi soprannominarono anche “matto”, solo perché, in un&amp;rsquo;era in cui si pretendeva di imporre la disciplina staccando le luci nelle stanze quando si era in ritiro o con i controlli telefonici quando si era liberi, io rivendicavo il diritto di essere giudicato per quello che facevo sul campo e basta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roma, 25 giugno 1983</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/spareggi-di-roma-1983/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/spareggi-di-roma-1983/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/spareggi-di-roma-1983/pubblico.png&#34; alt=&#34;Illustrazione celebrativa del tifo etneo all&#39;Olimpico di Roma il 25.06.1983 (BAnt 2023)&#34; /&gt;&#xA;Ogni tanto mi ricordo di qualche anniversario.&#xA;Quello degli &lt;a href=&#34;https://ilnobilecalcio.it/2024/06/14/la-carica-dei-quarantamila/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spareggi di Roma del 1983&lt;/a&gt; è sicuramente fra i più importanti.&#xA;&lt;p&gt;Non ricordo nulla, ancora non seguivo la squadra, ma deve essere stato fantastico.&#xA;Per celebrare il quarantennale di quel momento di gloria, ho voluto riprodurre il &amp;ldquo;muro rossazurro&amp;rdquo; che raramente ha potuto essere incorniciato da uno stadio così grande.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Promossi!</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/promozione-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/promozione-2023/</guid>
      <description>&lt;div&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/promozione-2023/catania-ssd-titolari.png&#34; alt=&#34;Caricatura degli undici (più) titolare e dell&#39;allenatore Ferraro del Catania SSD promosso in C nel 2022/23 (Bant 2023)&#34; /&gt;&#xA;&lt;figcaption&gt;In piedi da sinistra: Sarao, Lorenzini, Somma, Rizzo, Lodi, Bethers, l&#39;allenatore Ferraro. Accosciati da sinistra: Castellini, Vitale, Chiarella, De Luca, Rapisarda.&lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gennaro Rambone</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un uomo di mezza età, stempiato e un po&amp;rsquo; sovrappeso che litiga con una tribuna intera rinfacciando a chi lo contestava la vittoria appena acquisita poco prima di rassegnare le dimissioni sarebbe l&amp;rsquo;immagine ideale per la copertina della mia biografia.&lt;/br&gt;&#xA;Sono Gennaro Rambone, classe 1935, e a Catania ho lasciato il segno in modo non banale.&#xA;Un modo banale sarebbe stato quello di conquistare risultati significativi, il mio è stato quello di apparecchiare la tavola per chi sarebbe venuto dopo di me.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Ferraro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/ferrarogiovanni/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/ferrarogiovanni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A ben pensarci mi sono garantito un posto fra gli indimenticabili rossazzurri nel momento stesso in cui ho firmato per il Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Comunque fosse andata, sarei stato il primo allenatore del Catania rinato nel 2022 dopo il fallimento.&lt;/br&gt;&#xA;Se non avessi centrato l&amp;rsquo;obiettivo di riconquistare immediatamente la Serie C sarei stato ricordato per un &lt;em&gt;flop &lt;/em&gt;epico.&lt;/br&gt;&#xA;Fortunatamente le cose sono andate meglio di così.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lajos Czeizler</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/czeizlerlajos/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/czeizlerlajos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato uno degli allenatori più vincenti d&amp;rsquo;Europa e ho persino allenato la Nazionale Italiana, sia pure per un breve periodo culminato nella rapida e infruttuosa spedizione in Svizzera per i &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Campionato_mondiale_di_calcio_1954&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mondiali del 1954&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;E sono passato da Catania per un&amp;rsquo;esperienza altrettanto breve.&lt;/br&gt;&#xA;Era il 1932 e l&amp;rsquo;Italia, che tendeva a chiudere le frontiere ai calciatori stranieri, non esitava ad accogliere i tecnici di altra nazionalità, spesso forieri di novità tattiche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siniša Mihajlović</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/mihajlovicsinisa/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/mihajlovicsinisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Che notte, quella notte in cui &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Qaljltr_90c&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;battemmo l’Inter&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Non era un’Inter qualsiasi, era quella del &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2009-2010&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;2009/10&lt;/a&gt;, quella di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mourinho&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Josè Mourinho&lt;/a&gt; che avrebbe vinto tutto: scudetto, Coppa Italia e &lt;em&gt;Champions League&lt;/em&gt;.&#xA;Quando venne al “Massimino”, però, non aveva ancora certezze.&lt;/br&gt;&#xA;I quattro punti di vantaggio sulla Roma seconda in classifica non erano abbastanza da potersi permettere un rilassamento.&lt;/br&gt;&#xA;Andammo sotto all’inizio del secondo tempo dopo aver sprecato tanto nel primo, ma pareggiammo con &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Maxi_L%C3%B3pez&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maxi López&lt;/a&gt;, che viveva il suo momento magico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vincenzo Montella</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/montellavincenzo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/montellavincenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dissero di me che a Catania avevo creato un “piccolo Barcellona”.&#xA;Allenai i rossazzurri nella &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2011-2012&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;stagione 2011/12&lt;/a&gt; ed il mio concetto di calcio si avvicinava a quello dei &lt;em&gt;blaugrana&lt;/em&gt;, allora il club più forte d’Europa che aveva sdoganato il &lt;em&gt;tiki-taka&lt;/em&gt;.&#xA;Me lo permisero i tanti giocatori di talento che avevo a disposizione, quali &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Maxi_L%C3%B3pez&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maxi López&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_Lodi&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ciccio Lodi&lt;/a&gt;, il &lt;em&gt;papu &lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Alejandro_G%C3%B3mez&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gómez&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pablo_Barrientos&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pablo Barrientos&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_Bergessio&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gonzalo Bergessio&lt;/a&gt;, ma anche un buon numero di giocatori esperti ed ancora efficienti, come &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Sergio_Bernardo_Almir%C3%B3n&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sergio Almirón&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_Legrottaglie&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Nicola Legrottaglie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Walter Zenga</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/zengawalter/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/zengawalter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato una delle scommesse più scommesse della coppia &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pulvirenti-Lo Monaco&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai a Catania nel &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2007-2008&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;2008&lt;/a&gt; quando la squadra era andata in confusione con &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/baldinisilvio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mister Baldini&lt;/a&gt; dopo un buon inizio, e rischiava grosso nel finale di stagione.&lt;/br&gt;&#xA;Fui catapultato in panchina direttamente dagli studi della Domenica Sportiva, cui partecipavo come “opinionista”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mimmo Renna</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rennamimmo/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rennamimmo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho vissuto solo una stagione alle falde dell&amp;rsquo;Etna, quella datata &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_1984-1985&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1984/85&lt;/a&gt;.&#xA;Una perfetta sintesi delle contraddizioni della gestione Massimino.&#xA;Dopo l&amp;rsquo;esaltante promozione del &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_1982-1983&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1982/83&lt;/a&gt; e la deprimente retrocessione del &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=9ZCCFdQ5HJg&amp;amp;t=1s&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1983/84&lt;/a&gt;, il mio Catania condensò opposte emozioni in un unico campionato.&lt;/br&gt;&#xA;Vista ripiombare la sua squadra in cadetteria, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; sembrava voler fare le cose per bene.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Simonelli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/simonelligiovanni/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/simonelligiovanni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho trascorso una sola stagione alla guida del Catania, quella &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_1999-2000&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1999/2000&lt;/a&gt;, l’ultima dell’era dei &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Massimino&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Restai in panchina dalla prima all’ultima giornata e condussi la squadra, appena tornata in terza serie, al settimo posto.&lt;/br&gt;&#xA;Non penso che il mio ricordo scateni grandi entusiasmi nella mente dei tifosi, però non credo ci sia qualcuno che mi abbia dimenticato.&lt;/br&gt;&#xA;Mi chiamavano “il professore” o “il filosofo”, non so se perché avevo una laurea in lettere classiche o per le mie originali disamine post gara, quando spesso le interviste diventavano gag surreali.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvatore Bianchetti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/bianchettisalvatore/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/bianchettisalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;È come se avessi trascorso tutta la lunga gavetta da allenatore per affilare le armi che mi sarebbero servite a vincere un’unica, grande battaglia, buona per entrare dritto dritto nella storia del Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Era la fine di febbraio del 1993, dopo anni nel settore giovanile, avevo la responsabilità della &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_1992-1993&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;prima squadra&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Presidente Massimino&lt;/a&gt; era tornato per la terza volta alla guida del Club per rimettere in sesto la società, ma anche per tornare a vincere, visto che eravamo in Serie C1.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>John Benjamin Toshack</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/toshackjb/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/toshackjb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un allenatore gallese a Catania potrebbe sembrare una tessera fuori posto, ma non nella stagione 2002/03, quando nel mosaico della squadra di calcio locale nulla era al posto giusto.&#xA;Tornato in Serie B dopo ben 15 anni di assenza, il Catania non trovava la propria identità, complice il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Presidente Gaucci&lt;/a&gt; che, cercando soluzioni con troppa foga, faceva ancora più confusione, tanto che io fui il terzo e non l’ultimo inquilino della panchina rossazzurra in quella stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Osvaldo Jaconi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/jaconiosvaldo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/jaconiosvaldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arrivai a Catania all’inizio della stagione 1987/88, voluto da &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; che mi aveva notato per &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Rimini_Calcio_1986-1987&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;un brillante campionato a Rimini&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Il Catania era appena retrocesso in C1 e programmava un ritorno fra i cadetti in un biennio. Poco dopo l’inizio di stagione, il Cavaliere cedette il passo ad &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Attaguile&lt;/a&gt; e alla sua cordata, che si sarebbe disintegrata poco dopo.&#xA;Il nuovo &lt;em&gt;patron&lt;/em&gt; moriva dalla voglia di dare un segnale di discontinuità con il passato, così io fui messo alla porta quasi subito.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Melo Russo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/russomelo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/russomelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho avuto il mio peso nella storia del Catania, ho pure centrato un filotto da record oggi dimenticato, un po&amp;rsquo; perché ho un nome troppo&amp;hellip;siciliano, un po&amp;rsquo; perché fu una serie di zeppa di pareggi, sebbene in un epoca in cui la vittoria era premiata con due punti.&lt;/br&gt;&#xA;Approdai a pieno titolo sulla panchina rossazzurra al secondo anno della disgraziata gestione &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Attaguile&lt;/a&gt;, al tempo ancora affiancato da &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Franco_Proto&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Franco Proto&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silvio Baldini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinisilvio/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinisilvio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se qualcuno dovesse scrivere un libro sulla mia esperienza alla guida del Catania, nel 2007/08, metterebbe in copertina il mio celeberrimo calcio all&amp;rsquo;allenatore del Parma, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Domenico_Di_Carlo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mimmo Di Carlo&lt;/a&gt;.&#xA;Episodio disdicevole di cui non mi sono mai pentito (anche se alla fine mi scusai), che non racconta però tutta la mia storia, ma solo l&amp;rsquo;aspetto peggiore del mio carattere.&#xA;Era il mio esordio sulla panchina rossazzurra, avevo ritrovato la Serie A grazie all&amp;rsquo;Amministratore Delegato &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Lo Monaco&lt;/a&gt; che mi aveva scelto come successore di Pasquale Marino nella stagione del ritorno alla normalità dopo &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Filippo_Raciti&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;la tragedia del 2 febbraio 2007&lt;/a&gt;, che era costata la vita all&amp;rsquo;Ispettore di Polizia Filippo Raciti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Simeone</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/simeonediego/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/simeonediego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Catania fu la mia prima esperienza da allenatore in Europa. Il mio predecessore, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/giampaolomarco/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marco Giampaolo&lt;/a&gt;, non aveva trovato l’alchimia giusta per guidare una squadra fatta in prevalenza da argentini, mentre fra me e i giocatori l’intesa fu naturale.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai in rossazzurro il 19 gennaio 2011, con la squadra che affrontava il suo quattordicesimo campionato di Serie A e vantava un margine di tre punti di vantaggio sulla zona retrocessione.&#xA;Nel mercato di riparazione perdemmo un po’ in fantasia, con l’addio di Peppe Mascara, ceduto al Napoli, e l’arrivederci a Pablo Barrientos, prestato all’Estudiantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciccio Graziani</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/grazianiciccio/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/grazianiciccio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non so bene se ad oggi mi si ricorda più per i miei trascorsi da calciatore, per la mia fugace carriera da allenatore, o per i miei &lt;em&gt;blitz&lt;/em&gt; nel mondo della televisione in veste di opinionista o protagonista di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Campioni,_il_sogno&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;reality show&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&#xA;So per certo però che a Catania mi si ricorda per aver riportato la squadra in &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2021/11/21/taranto-catania-i-precedenti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Serie B nel 2001/02&lt;/a&gt;, in particolare per la corsa liberatoria - insieme alla mia &amp;ldquo;metà&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/&#34;&gt;Maurizio Pellegrino&lt;/a&gt; - verso la metà campo dello stadio di Taranto al termine della finale di ritorno degli spareggi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ecco &#34;Rossazzurri Indimenticabili, i Presidenti del Catania&#34;</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/32lancio/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/32lancio/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34;  src=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/32lancio/cover-ri-1.jpg&#34; alt=&#34;Copertina di &amp;quot;Rossazzurri Indimenticabili: i Presidenti del Catania&amp;quot;, libro di BAnt&#34; width=&#34;475&#34; height=&#34;713&#34; /&gt;&#xD;&#xA;L&#39;ho &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/00premessa/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;progettato&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;L&#39;ho &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;scritto&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;L&#39;ho illustrato.&lt;/br&gt;&#xA;L’ho &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/tutorial/01-come-ho-impaginato-ri-i-presidenti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;impaginato&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Ne ho &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/31copertina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;progettato e realizzato la copertina&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;L&#39;ho sottoposto ad una lunga fase di &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/tutorial/02editing/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;editing e revisione&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;L’ho &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/tutorial/03kdp/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;pubblicato&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ora per favore fate qualcosa pure voi: &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;accattatavillo!&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angelo Busetta</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono uno dei tanti atleti catanesi non di nascita ma di adozione. Sono infatti nato a Palermo il 21 gennaio 1941 e mi sono trasferito a Catania  per costruire una famiglia insieme a mia moglie Barbara, nativa di Paternò.&lt;/br&gt;&#xA;Da calciatore mossi i primi passi in rosanero, giocando anche in Serie B, prima di cominciare ad allenatore in giro per la Sicilia, fra Canicattì, Paternò, Mascalucia e soprattutto Acireale, dove scrissi pagine di storia importanti fra il 1987 e il 1992, quando accompagnai il sodalizio granata dalla Serie D alla Serie C1, prima che il mio successore &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Papadopulo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Papadopulo&lt;/a&gt; la portasse addirittura in cadetteria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La copertina di &#34;Rossazzurri Indimenticabili, i Presidenti del Catania&#34;</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/31copertina/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/31copertina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non si dovrebbe giudicare un libro dalla copertina, ma a quanto pare è quello che facciamo tutti.&lt;/br&gt;&#xA;Penso sia così perché, pur avendo sempre pensato fosse una cretinata, mi sono reso conto che anche io lo faccio spesso.&lt;/br&gt;&#xA;Certo, non è un giudizio definitivo, eppure soprattutto quando si tratta di un libro illustrato, vedere una bella copertina fa automaticamente pensare che il contenuto debba essere ancora più bello.&lt;/br&gt;&#xA;Quando ho progettato &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/00intro/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;Rossazzurri Indimenticabili: i Presidenti del Catania&amp;rdquo; &lt;/a&gt;avevo già in mente la copertina.&#xA;Mettere una accanto all&amp;rsquo;altra tutte le caricature dei Presidenti rossazzurri è stata una scelta naturale. Non ho badato a nessun principio teorico di progettazione grafica, volevo proprio farlo così.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gli allenatori del Catania, premessa</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/00premessa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/00premessa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/Rossazzurri-Indimenticabili-gli-allenatori-Catania/dp/B0CMP4FSWZ&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;secondo volume di Rossazzurri Indimenticabili&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; sarà inevitabilmente diverso dal &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;primo&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Innanzi tutto per una questione pratica: gli allenatori passati da Catania sono tanti di più dei presidenti e dei dirigenti, il che ha imposto una selezione che nel primo volume non è stata necessaria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ho pubblicato un libro con Kindle Direct Publishing</title>
      <link>//localhost:1313/posts/tutorial/03kdp/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/tutorial/03kdp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo aver scritto e illustrato &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/00premessa/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;Rossazzurri Indimenticabili: i Presidenti del Catania&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/31copertina/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;realizzato la copertina&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/tutorial/01-come-ho-impaginato-ri-i-presidenti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;l&amp;rsquo;impaginazione&lt;/a&gt;, non mi restava che pubblicarlo su &lt;a href=&#34;https://kdp.amazon.com/it_IT/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Kindle Direct Publishing di Amazon&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come ho impaginato il mio libro per la pubblicazione su KDP grazie a Scribus</title>
      <link>//localhost:1313/posts/tutorial/01-come-ho-impaginato-ri-i-presidenti/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/tutorial/01-come-ho-impaginato-ri-i-presidenti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando ho deciso di pubblicare &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/00intro&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Rossazzurri Indimenticabili: i Presidenti del Catania&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; su &lt;a href=&#34;https://kdp.amazon.com/it_IT/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Kindle Direct Publishing&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ho anche deciso che avrei dovuto impaginarlo, imparando ancora una volta qualcosa di nuovo, cioè usare il software &lt;a href=&#34;https://www.scribus.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Scribus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Non essendo un esperto di grafica, e volendo creare un &lt;em&gt;layout &lt;/em&gt;che non invecchiasse in fretta, ho puntato molto sulla semplicità.&lt;/br&gt;&#xA;Fra i miei obiettivi i principali erano la leggibilità del testo e la valorizzazione dei disegni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come ho fatto l&#39;editing di Rossazzurri Indimenticabili</title>
      <link>//localhost:1313/posts/tutorial/02editing/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/tutorial/02editing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho praticamente terminato l&amp;rsquo;&lt;em&gt;editing&lt;/em&gt; del mio libro &lt;a href=&#34;hhttps://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;Rossazzurri Indimenticabili: i Presidenti del Catania&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, in questo post ti spiego come ho fatto e perché questo passo, spesso trascurato, è fondamentale.&lt;/br&gt;&#xA;La fase di &lt;em&gt;editing&lt;/em&gt; non è, come molti credono, semplicemente una caccia al refuso. Essa ha l&amp;rsquo;obiettivo di scovare ogni tipo di errore che si nasconde nel testo.&lt;/br&gt;&#xA;Non solo errori di battitura, dunque.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ross Pelligra</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/pelligra-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/pelligra-2022/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/pelligra-2022/pelligra.png&#34; alt=&#34;Ross Pelligra visto da BAnt (2022)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pare che sia arrivato anche per noi, poveri tifosi del Catania, il momento di abbracciare una (ricca?) proprietà straniera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessandro &#34;Re Leone&#34; Ambrosi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/ambrosialessandro.png&#34; alt=&#34;Alessandro Ambrosi visto da BAnt (2022)&#34; /&gt;&#xA;Lasciare il segno in soli sei mesi, senza vincere nulla, sbagliando un rigore decisivo contro il Palermo e perdendo la finale promozione contro il Messina.&lt;/br&gt;&#xA;Questo è stato il mio destino a Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Eravamo in C e inseguivamo le altre due siciliane che correvano verso la promozione. Il presidente &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Riccardo Gaucci e suo padre Luciano&lt;/a&gt; contavano molto sulla promozione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>30) Sport Investment Group Italia (SIGI)</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/30sigi/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/30sigi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo capitolo è ancora vuoto e lo riempirò solo per l&amp;rsquo;edizione cartacea del volume, come il successivo.&lt;/br&gt;&#xA;Il racconto di una gestione è tanto più accurato quanto più tempo passa dai fatti.&lt;/br&gt;&#xA;Bisogna infatti che almeno il ciclo si sia chiuso per poter identificare gli episodi più importanti e interpretarli al meglio.&lt;/br&gt;&#xA;Per il momento quindi mi limito a inserire idealmente il quadro della SIGI nel museo virtuale dei Presidenti rossazzurri.&lt;/br&gt;&#xA;Fra i tanti soci, ho scelto i più rappresentativi, se non altro per le cariche ricoperte.&#xA;Il Presidente &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt; è Gaetano Nicolosi, il maggiore azionista (al centro).&lt;/br&gt;&#xA;Poi c&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;avvocato Giuseppe Ferraù, Presidente di SIGI (a sinistra).&lt;/br&gt;&#xA;Infine Nico Le Mura, Amministratore Unico del Calcio Catania (a destra).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>29) Antonino Pulvirenti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Antonino Pulvirenti e la mia storia alla guida del Calcio Catania, per la condotta schizofrenica che l’ha contraddistinta, somiglia ad una trasposizione in salsa calcistica delle vicende del dottor Jekyll e del signor Hyde.&lt;/br&gt;&#xA;Quando, nel 2004, rilevai la società dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gaucci&lt;/a&gt; ero sulla cresta dell’onda.&#xA;Avevo 42 anni e avevo già fatto fortuna differenziando i miei affari: due hotel di lusso a Taormina, una catena di hard-discount e soprattutto la compagnia aerea “low-cost” Wind-Jet. Un impero da 300 milioni di euro di fatturato annuo che arruolava 1500 dipendenti.&lt;/br&gt;&#xA;Mentre la mia carriera da imprenditore decollava, mi facevo le ossa nel calcio.&lt;/br&gt;&#xA;Cominciai da Belpasso nel 1995, dove oltre ai primi supermercati, acquistai la squadra locale, che giocava in Eccellenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28) Riccardo Gaucci</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acquistare il Calcio Catania fu una bella responsabilità per me e la mia famiglia. Eravamo “stranieri” di Roma, avevamo già la Viterbese e il Perugia e raccoglievamo la non facile eredità della &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;famiglia Massimino&lt;/a&gt;.&#xA;Dalla nostra avevamo però i risultati ottenuti in altre piazze.&#xA;Papà &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luciano_Gaucci&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Luciano&lt;/a&gt; era stato vicepresidente della grande Roma del secondo scudetto, poi si era messo in proprio ed aveva issato il Perugia dalla C alla A con una politica innovativa di ricerca e valorizzazione di talenti nascosti nei più lontani angoli del mondo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>27) Grazia Codiglione</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Immaginate di essere dei professionisti affermati nel vostro campo e di essere catapultati, da un giorno all’altro, in una realtà diversa.&lt;/br&gt;&#xA;Di ritrovarvi con l’obbligo morale di portare avanti l&amp;rsquo;azienda di famiglia. Davate una mano anche prima, ma non era, e non è, il vostro mondo.&lt;/br&gt;&#xA;Sembrava impossibile che potesse diventarlo, non era nei piani.&lt;/br&gt;&#xA;Questa fu esattamente la situazione in cui mi trovai, insieme ai miei generi e ai miei nipoti, il 4 marzo 1996, quando un &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2007/08/07/massimino-lultimo-viaggio/&#34; target=&#34;_blank&#34; el=&#34;noopener&#34;&gt;maledetto incidente stradale sulla Palermo-Catania &lt;/a&gt; mi portò via mio marito, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>26) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Destino volle che senza di me il Catania non trovasse fortuna e così, dopo cinque stagioni senza risultati,  &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Attaguile&lt;/a&gt; mi richiamò per dargli una mano a risollevare la situazione finanziaria del Club, che nel frattempo era precipitata.&lt;/br&gt;&#xA;C’erano almeno dieci miliardi di lire di debiti, una cifra esorbitante.&lt;/br&gt;&#xA;Mi convinsi comunque che avrei avuto meno beghe a salvare la baracca che a vedermi indirettamente coinvolto nella procedura fallimentare.&lt;/br&gt;&#xA;Fu l’ennesima rivincita e la stampa accolse il mio ritorno con lo stesso entusiasmo con cui aveva festeggiato il mio addio.&lt;/br&gt;&#xA;Una disinvoltura disarmante che non impedì al quotidiano locale di salutarmi con un articolo ironico che riproponeva le solite leggende metropolitane sulle mie disavventure grammaticali. Me la presi non poco, ma c’erano affari più urgenti di cui occuparsi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>25) Turi Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/25massiminosalvatore/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/25massiminosalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;All’anagrafe il mio nome è Salvatore Massimino, ma tutti mi hanno sempre chiamato Turi.&#xA;A guardare le carte potrei avere il record della presidenza più breve della storia rossazzurra, considerato che arrivai alla guida del Club, rispondendo all’appello dell’allora numero uno &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Attaguile&lt;/a&gt;, nell’estate del 1991 e ad ottobre ero già dimissionario.&lt;/br&gt;&#xA;D’altra parte il nuovo organigramma aveva qualcosa di strano, come per esempio la carica tutta nuova di “copresidente” che lasciai ad Attaguile, mentre io, che con mio nipote &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Massimino_(famiglia)&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alfio Luciano&lt;/a&gt;, neo Amministratore Delegato, avevo acquisito il 51% delle azioni, ero il Presidente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>24) Angelo Attaguile</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diventai Presidente del Catania nell’ottobre del 1987, quando la piazza chiedeva a gran voce un modello di gestione più moderno di quello che poteva assicurare &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;, un modello che garantisse solide basi su cui costruire un ciclo duraturo.&#xA;Brandendo ad ogni piè sospinto la parola magica “managerialità”, la stampa locale mi spianò la strada verso l’impresa di togliere al Cavaliere il suo giocattolo.&#xA;Certo, per riuscirci ci volevano tanti soldi ed io, un politico, per quanto in vista, non ne avevo abbastanza, così misi insieme una cordata di imprenditori, fra i quali spiccava &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Franco_Proto&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Franco Proto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Evidentemente qualcosa senza di me andò storto perché quando tornai al posto di comando, appena una stagione e mezzo dopo aver ceduto la presidenza a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Salvatore Coco&lt;/a&gt;, il Catania era in C, dove non finiva da un quarto di secolo.&lt;/br&gt;&#xA;In quel breve lasso di tempo io non ero certo cambiato, ma il confronto con qualcuno che aveva fatto peggio dovette farmi sembrare migliore a stampa e tifosi, così né l’una né gli altri ebbero da ridire sul mio ritorno.&lt;/br&gt;&#xA;Sfruttai bene la tregua e per la stagione 1974-’75 misi in piedi una squadra che era una fuoriserie per la categoria, tanto che sarà ricordata a lungo nell’immaginario collettivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>22) Salvatore Coco</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Salvatore Coco e fui una meteora nella storia rossazzurra.&#xA;Fu &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ignazio Marcoccio&lt;/a&gt;, che era ancora attivo nella vita del Club, di cui manteneva la presidenza onoraria, a volermi in prima linea quando &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; cominciò a subire la pressione della piazza.&#xA;Così, pur rimanendo il principale finanziatore del Club, mi cedette la poltrona di Presidente alla fine dell’ottobre del 1972.&#xA;Entrai allora in scena io, insieme a Salvatore Costa nelle vesti di amministratore delegato e Sebastiano Porto e Giuseppe Mangano in quelle di consiglieri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>21) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Angelo Massimino, Catania mi diede i natali il 16 gennaio 1927 e sono stato il ventunesimo Presidente del Calcio Catania.&#xA;Il Presidente più amato.&#xA;Il più amato adesso che sono morto, beninteso!&#xA;Non fu infatti sempre così, anzi. Direi che fui contestato e criticato da stampa e tifosi in tutte quelle stagioni in cui i risultati non arrivarono e magari si vociferava di possibili alternative.&#xA;È quasi impossibile parlare di me senza enfasi e senza luoghi comuni.&#xA;Ci si riferisce a me come il Presidentissimo, colui che è morto per il Catania, ma anche l&amp;rsquo;ignorante, il testardo, il vulcanico. Quello delle &lt;em&gt;gaffe&lt;/em&gt; che diventarono barzellette, in realtà quasi tutte inventate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20) Ignazio Marcoccio</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Ignazio Marcoccio, nato a Catania il 7 novembre 1913, e sono stato il ventesimo Presidente della storia del Calcio Catania, il primo a ricoprire la carica per un periodo significativo.&#xA;La mia gestione durò infatti dieci stagioni ed è ricordata come uno dei periodi d’oro della compagine rossazzurra.&#xA;Non voglio fare un’autocelebrazione, che non sarebbe per nulla in linea col mio stile, anzi voglio dire subito che il mio più grande merito fu quello di circondarmi di collaboratori validi e di metterli nelle condizioni di lavorare al meglio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>19) Arturo Michisanti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/19michisantiarturo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/19michisantiarturo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Feci di tutto per tornare alla presidenza del Calcio Catania.&#xA;Lo avevo promesso a me stesso e usai tutti i mezzi per riuscirci.&#xA;Quando finalmente riconquistai quella carica ero meno ricco ma non meno ambizioso.&#xA;Dopo la mia prima esperienza &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Rizzo&lt;/a&gt; era riuscito a portare la squadra in A, e quando retrocesse immediatamente per lo scandalo Scaramella molti pensarono che dietro il fattaccio ci fossimo io e il mio segretario Giulio Sterlini. Avremmo orchestrato noi il complotto perché l’allora vicepresidente Galli aveva contribuito a togliermi l’appalto della nettezza urbana, essendo lui anche assessore del Comune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>18) Agatino Pesce</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/18pesceagatino/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/18pesceagatino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mancato inopinatamente il &amp;ldquo;rimbalzo&amp;rdquo; che avrebbe dovuto immediatamente riportarci in A, mi adoperai per aprire un nuovo ciclo fin dalla stagione 1956-&amp;lsquo;57, cercando di salvaguardare il futuro del Club con il solito occhio attento alle casse societarie, già tornate a svuotarsi.&#xA;Sul piano tecnico ci fu una rivoluzione dolorosa. Andarono via veri e propri pezzi di storia, quali &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Guido_Klein&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Guido Klein&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_Fusco_(calciatore)&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Nicola Fusco&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Ferruccio_Santamaria&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ferruccio Santamaria&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Varo_Bravetti&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Varo Bravetti&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Franco_Bassetti&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Franco Bassetti&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Sergio_Quoiani&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sergio Quoiani&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Vittorio_Ghiandi&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Vittorio Ghiandi&lt;/a&gt;, oltre che il fortissimo portiere &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Ezio_Bardelli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bardelli&lt;/a&gt;, anche se restarono sia &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Aage_Hansen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hansen&lt;/a&gt; che &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Karl-Heinz_Spikofski&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Spikofski&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>17) Giuffrida, Orlando, Pesce</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/17giuffridaorlandopesce/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/17giuffridaorlandopesce/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo il traumatico epilogo della stagione 1954-&amp;lsquo;55 toccò a noi reggere le sorti del Catania.&#xA;Fummo la prima &amp;ldquo;triade&amp;rdquo; della storia del Club.&#xA;Michele Giuffrida, Mario Orlando, Agatino Pesce.&#xA;Tre imprenditori vicini alla politica, come lo era il Catania, di fatto una società compartecipata del Comune, che fece sempre la propria parte per garantirne la sopravvivenza.&#xA;La vita del Club non fu mai facile, ma in particolare la stagione di Serie B 1955-&amp;lsquo;56 presentava delle criticità, soprattutto per il ritardo nella pianificazione della stagione causato dalla dolorosa vicenda giudiziaria che ci aveva condannato alla retrocessione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>16) Giuseppe Rizzo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La mia avventura come Presidente del Catania è stata una breve e complessa esperienza.&#xA;Nel giro di due stagioni ho provato sensazioni contrastanti e profonde, passando dall&amp;rsquo;incertezza alla felicità pura, allo sconforto. Tutte emozioni che avevo già sperimentato nel corso della mia intensa esistenza.&#xA;Quando &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/15michisantiarturo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Arturo Michisanti&lt;/a&gt; se ne andò sbattendo la porta, dopo aver fallito l&amp;rsquo;ambizioso progetto di portare il Catania in Serie A, rimanevano solo macerie: il Club era in piena crisi finanziaria e tecnica, senza più una sede, senza allenatori e giocatori e con una fila di creditori alla porta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>15) Arturo Michisanti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/15michisantiarturo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/15michisantiarturo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Credo che con me il Catania abbia provato per la prima volta l’ebbrezza delle casse piene.&#xA;Venivo da Roma ma alle pendici dell’Etna feci ottimi affari guadagnandomi l’appalto per lo smaltimento dei rifiuti urbani.&#xA;Nei primi anni 50 del XX secolo grazie a me le strade cittadine erano linde e profumate.&#xA;Fu quasi naturale reinvestire nel calcio, che in fondo non era altro che un altro appalto del Comune.&#xA;Ero un personaggio diverso dai dirigenti che mi avevano preceduto, sempre attenti, per forza di cose, a non fare mai il passo più lungo della gamba.&#xA;Io non tenevo a freno la mia ambizione, volevo vincere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>14) Ottavio Priolo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/14prioloottavio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/14prioloottavio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un ingegnere molto in vista a Catania.&#xA;Per esempio ho costruito la casa del sole alla plaja, che fu un esempio architettonico di un certo rilievo.&#xA;Feci molto per lo sport catanese, non solo nel calcio.&#xA;Feci molto soprattutto prima di diventare Presidente del Catania, cosa che avvenne nel febbraio del 1951.&#xA;Ero stato infatti in società ai tempi del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca di Misterbianco&lt;/a&gt;, nel primo periodo d’oro della compagine rossazzurra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>13) Lorenzo Fazio</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Lorenzo Fazio e diventai Commissario Straordinario del Catania nell’aprile del 1949.&#xA;Era un momento complesso per la squadra che lottava in C con l’Avellino per il salto di categoria.&#xA;Mi ero fatto notare come uno dei soci più attivi quando, dopo il derby col Messina in cui l’arbitro ne combinò di cotte e di crude, organizzai una protesta formale con tanto di minaccia alla Federazione di ritirare la squadra.&#xA;La cosa rientrò, la squadra si riprese, ma la corsa a due con l’Avellino si giocò, oltre che sul rettangolo verde, nei tribunali.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vi ho già parlato della mia &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;prima esperienza da Presidente del Catania&lt;/a&gt;.&#xA;Rimasi a lungo nel Club come dirigente e mi capitò di essere rieletto poco dopo aver lasciato il posto al &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marchese Bartolo Ferreri&lt;/a&gt;, nel 1948.&#xA;A lui succedette &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/11barrecagiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Barreca&lt;/a&gt; che già ad agosto mi restituì la presidenza, essendo venuti meno i presupposti per un effettivo rinnovamento.&#xA;Riprendemmo la nostra vecchia gloria &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Degni&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giovanni Degni&lt;/a&gt; come allenatore e costruimmo una squadra di tutto rispetto che, dopo una falsa partenza, cominciò una bella scalata verso l’alta classifica e per tutta la stagione lottammo per il primato con Avellino, Reggina, Benevento e Messina.&#xA;Ad aprile cedetti il posto al nuovo commissario straordinario &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lorenzo Fazio&lt;/a&gt;. Toccò al lui gestire l’infuocato finale di stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11) Barreca Giuseppe</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/11barrecagiuseppe/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/11barrecagiuseppe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Giuseppe Barreca, di me non si sa molto, se non che ero un ingegnere e che diventai l’undicesimo Presidente del Catania all’inizio della stagione 1948-’49.&#xA;Nell’estate del 1948 avrebbe dovuto arrivare la svolta per avere un assetto societario stabile e &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Santi Passanisi Manganaro&lt;/a&gt;, come gli altri dirigenti, furono ben felici di lasciarmi spazio.&#xA;Si pensava anche che potesse esserci l’ingresso di Arturo Michisanti, facoltoso imprenditore romano, ma quando questa prospettiva svanì, si tornò al passato.&#xA;Decisi allora di farmi da parte e così già ad agosto toccò a Santi Manganaro tornare a fare il Presidente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10) Bartolo Ferreri</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono il Marchese Bartolo Ferreri dell’Anguilla e feci parte dell’aristocrazia di Catania, oltre che di quella del Calcio Catania.&#xA;Ero parte del consiglio direttivo dell’&lt;em&gt;Automobile Club&lt;/em&gt; locale, fondato nel 1922, e membro dello storico &lt;em&gt;Rotary Club&lt;/em&gt;, fondato nel 1938.&#xA;Insomma, il mio legame con la città andò oltre lo sport&#xA;Entrai nel Club rossazzurro ai tempi della reggenza del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca Trigona di Misterbianco&lt;/a&gt;, di cui ero fidato collaboratore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quanti errori facemmo all&amp;rsquo;indomani della seconda guerra mondiale.&#xA;Tutti errori figli della nostra incapacità di unire invece che dividere.&#xA;Tanto è vero che si risolsero con una fusione.&#xA;Ci vollero due anni.&#xA;Ma andiamo con ordine.&#xA;Dopo il secondo conflitto mondiale c&amp;rsquo;era la possibilità di far valere i risultati sportivi del 1943, quando arrivammo agli spareggi per la promozione in cadetteria.&#xA;Alla ripresa delle attività, la Federazione era stata di parola e aveva dato a Catania la possibilità di iscrivere una squadra in Serie B.&#xA;Occorreva solo pagare i debiti accumulati dalla vecchia società.&#xA;Si trattava di duecentomila lire. Non riuscimmo a trovare il modo di recuperarli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8) Ottavio Teghini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/08teghiniottavio/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/08teghiniottavio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando diventai Presidente del Catania, nel novembre del 1941, la responsabilità era enorme.&#xA;La guerra era ormai una presenza scomoda e dolorosa che aveva stravolto le vite di tutti. Non aveva senso portare avanti i campionati, eppure lo si fece.&#xA;Hitler e Mussolini propagandarono l’idea che sarebbe stata una guerra lampo, cosa che naturalmente non fu, né una guerra potrebbe mai essere indolore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7) Filippo Cusmano</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/07cusmanofilippo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/07cusmanofilippo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mio è stato un breve interregno in tempi di guerra e non ci sono molte informazioni biografiche sul mio conto, anzi si sa solo che succedetti a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ruggero Albanese&lt;/a&gt; nel novembre del 1940, quando l’A.F.C. Catania stava affrontando fra mille difficoltà una nuova stagione di Serie C.&#xA;Non posso dunque che raccontare quel travagliato campionato, iniziato rinunciando a gran parte dei titolari.&#xA;Scegliemmo Ernst Guszik per la panchina e valorizzammo i nostri migliori giovani, destinati a far parlare di loro, diventando protagonisti della storia del Catania. Mi riferisco a &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Carmelo_Di_Bella&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; (che aveva già esordito in B) e ad Umberto Marcoccio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6) Ruggero Albanese</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se non fosse stato per il breve periodo che trascorsi alla reggenza della A.F.C. Catania del 1940 del mio nome non sarebbe rimasta traccia negli almanacchi rossazzurri.&#xA;Io, Ruggero Costantino Paolo Albanese, che sono stato fra i padri del Calcio catanese, paradossalmente sono stato sempre defilato in seno al Club.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eppure nel 1929 mi diedi da fare per fondare la S.S. Catania.&#xA;Ancora prima, praticamente da quando misi piede su questo mondo, il 29 ottobre 1887, vissi per lo sport.&#xA;Quando ancora la realtà locale era fatta di tante piccole società, ero un punto di riferimento per tutto il movimento sportivo catanese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5) Vittorio Emanuele Brusca</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/05bruscavittorio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/05bruscavittorio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un esponente di rilievo del fascismo catanese, oltre che avvocato e saggista.&#xA;Laureato in legge e filosofia mi dedicai con passione all’insegnamento, sia al liceo che all’università.&#xA;Nel 1936 il partito mi designò presidente della S.S. Catania, dal momento che il Duca di Misterbianco aveva voluto uscire di scena.&#xA;Un bel problema considerati i costi di gestione di una squadra di calcio.&#xA;Non essendoci altri mecenati a disposizione, la soluzione fu di passare ad una gestione fondata su fondi statali.&#xA;Intanto cambiammo la denominazione. Il Catania diventò Associazione Fascista Calcio Catania e salutammo Géza Kertész, sostituito da &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Colombati&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Colombati&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4) Vespasiano Trigona di Misterbianco</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Vespasiano Vespasiano Vincenzo Giovanni Salvatore Trigona Li Destri, duca di Misterbianco.&#xA;Sono nato a Catania il 17 marzo 1898 e sono morto il 14 ottobre 1973.&lt;/br&gt;&#xA;Posso dire di aver fatto la storia del calcio catanese.&lt;/br&gt;&#xA;Il mio ciclo come Commissario Straordinario della S.S. Catania è durato quattro anni, più di quelli dei miei tre predecessori messi insieme.&lt;/br&gt;&#xA;Non che mi interessasse il calcio, preferivo di gran lunga la caccia e il biliardo ma, &lt;em&gt;noblesse oblige&lt;/em&gt;, quando il regime mi “chiese” di farmi carico della squadra non ebbi molta scelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3) Andrea Gaudioso</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/03gaudiosoandrea/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/03gaudiosoandrea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Andrea Gaudioso.&#xA;Di me si sa poco o nulla.&#xA;Si sa che sono stato il terzo presidente della S.S. Catania e che sono stato un avvocato. Niente di più, non mi risulta sia arrivata ai vostri giorni nemmeno una mia foto.&#xA;Ho gestito il Club per la stagione di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_Divisione_1930-1931&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Prima Divisione 1930-’31&lt;/a&gt; e per uno scampolo della successiva.&#xA;Una stagione a suo modo importante, quella 1930-’31, perché è la prima disputata dal Catania in terza serie, grazie ad una sottoscrizione popolare che ha consentito pure di costruire un nuovo campo a Piazza Verga.&#xA;Rispetto alla disastrosa stagione di esordio le cose andarono meglio.&#xA;Ci piazzammo onorevolmente a metà classifica, sesti delle dodici consorelle del Girone E a quota 21 punti.&#xA;La gente cominciava a seguirci con sempre più passione, una passione che meritava un impegno maggiore per poter puntare in alto. Un impegno che io non ero in grado di prendermi.&#xA;Era giunto il momento di trovare qualcuno in grado di garantire un salto di qualità.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2) Antonio Zingali</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/02zingaliantonio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/02zingaliantonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Antonio Zingali, avvocato penalista, uno dei principali nella Catania degli anni venti. Feci carriera anche nella federazione fascista catanese, diventandone uno degli elementi di spicco.&#xA;Da lì alla presidenza del Catania il passo fu breve.&#xA;Sono stato una meteora: ne passerà del tempo prima che ci sia un&amp;rsquo;altra presidenza breve quanto la mia.&#xA;Sono stato il successore del primo presidente della S.S. Catania, il generale &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Santi Quasimodo&lt;/a&gt;. Mi si vede in un’iconica foto scattata il 21 settembre 1930, il giorno dell’inaugurazione del nuovo campo del Catania, tirato su a Piazza Giovanni Verga in meno di due mesi e battezzato, non si sa perché, “Campo dei Cent’anni”.&#xA;Due tribune in legno dalla capienza di circa cinquemila posti che delimitano i lati lunghi di un campo in terriccio, palcoscenico perfetto per i campionati di quegli anni.&#xA;Un evento reso possibile da una sottoscrizione popolare che portò anche i fondi per iscrivere la squadra alla Prima Divisione.&#xA;Non si sa esattamente da quanto fossi alla guida del Club, si sa però che già a novembre al mio posto c’era un altro avvocato, &lt;a href=&#34;posts/presidenti/03gaudiosoandrea/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Andrea Gaudioso&lt;/a&gt;, che reggerà le sorti del Club per il resto della stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1) Santi Quasimodo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/01quasimodosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Santi Quasimodo e sono nato a Aragona Caldare (Agrigento) il 20 febbraio 1887.&#xA;La mia vita è volata via fra una guerra all’altra.&#xA;E non è un modo di dire.&#xA;Ho scelto la carriera militare, come mio padre, e mi sono guadagnato due medaglie di bronzo al valor militare. La prima durante la campagna di Libia del 1912, la seconda nel corso della prima guerra mondiale, nel 1918.&#xA;Diventare il primo presidente della neonata Società Sportiva Catania, nel 1929, è stato un diversivo piacevole, anche se impegnativo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>I Presidenti del Catania, premessa</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/00premessa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/00premessa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La sfida di cui parlavo &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/00intro&#34;&gt;in questo post&lt;/a&gt; consiste nello scrivere e illustrare un libro sul Catania. Una pazzia considerate le condizioni in cui versa il Club.&lt;/br&gt;&#xA;Ma è anche un buon modo per esorcizzare il presente.&lt;/br&gt;&#xA;Il titolo sarà &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;“Rossazzurri Indimenticabili: I Presidenti”&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Alcune precisazioni prima di cominciare.&lt;/br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Parlerò dei Presidenti del Catania dal 1929 ad oggi.&lt;/strong&gt;&#xA;Il Calcio Catania è nato nel 1946, lo so.&lt;/br&gt;&#xA;Tuttavia il &lt;strong&gt;Calcio Catania 1946 s.p.a.&lt;/strong&gt; non sarebbe esistito per come lo conosciamo senza la Società Sportiva Catania 1929, che vestiva la caratteristica casacca rossazzurra e sfoggiava lo stemma d&amp;rsquo;elefante ripreso nel 1946.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un&#39;altra sfida</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/00intro/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/00intro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho deciso di scrivere un libro.&#xA;Sarà qualcosa mai fatto prima, racconterò tutto il processo su questo blog.&lt;br&gt;&#xA;Titolo provvisorio: &lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;“Rossazzurri Indimenticabili: I Presidenti”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>I Siciliani e il Catania</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/i-siciliani-e-il-catania/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/i-siciliani-e-il-catania/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/i-siciliani-e-il-catania/i-siciliani-bant.png&#34; alt=&#34;Catania operaio, immagine di Francesco Giordano rivisitata da BAnt (2021)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nei primi anni &amp;lsquo;80 esistevano a Catania, e Dio solo sa quanto mancano oggi alla città, Giuseppe Fava e il suo giornale, &amp;ldquo;I Siciliani&amp;rdquo;.&lt;/br&gt;&#xA;Il primo è un intellettuale e giornalista reso immortale dalla tragica fine che gli ha fatto fare la mafia.&lt;/br&gt;&#xA;Il secondo era un libro che usciva mensilmente e che vendeva centinaia di migliaia di copie in tutta Italia.&lt;/br&gt;&#xA;Fava era un appassionato di calcio e non mancò di commentare a modo suo la fantastica promozione in A del Catania edizione 1983.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gli ultimi giorni del Calcio Catania 1946?</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/gli-ultimi-giorni-del-catania/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/gli-ultimi-giorni-del-catania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tutto lascia presagire che questi siano gli ultimi giorni di vita del Calcio Catania 1946, il che è molto triste perché si tratta dell&amp;rsquo;unica squadra per cui ho mai tifato e grazie alla quale ho capito alcune dinamiche importanti anche per affrontare la vita reale.&lt;br&gt;&#xA;Non è che voglia essere pessimista, ma si sta vivendo un film già visto in cui il penultima scena è l&amp;rsquo;appello ai tifosi ad aiutare la proprietà a far fronte alle spese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rossazzurri Indimenticabili, i Presidenti del Catania</title>
      <link>//localhost:1313/ipresidenti-landing-page/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/ipresidenti-landing-page/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;div-table&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34;  src=&#34;//localhost:1313/images/banners/ri-1-copertina.png&#34; alt=&#34;Copertina di &amp;quot;Rossazzurri Indimenticabili: i Presidenti del Catania&amp;quot;, libro di BAnt&#34; width=&#34;475&#34; height=&#34;713&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;100 pagine a colori per raccontare la storia rossazzurra e dare un volto a 40 personaggi, fra presidenti e dirigenti, che hanno retto le sorti del sodalizio etneo.&#xA;BAnt immagina che siano gli stessi protagonisti a raccontare in prima persona le vincende del club dal 1929 al 2022, in una rapida staffetta che ripercorre di riflesso anche la storia della città.&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;buttonYellow&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Rossazzurri-Indimenticabili-Presidenti-Catania-illustrato/dp/B0BJYGHXZH/ref=sr_1_1?crid=1UXPHDE9MLRYV&amp;amp;keywords=rossazzurri+indimenticabili&amp;amp;qid=1697206930&amp;amp;sprefix=rossazzurri+indimenticabili%2Caps%2C290&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;asin=B0BJYGHXZH&amp;amp;revisionId=&amp;amp;format=4&amp;amp;depth=1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leggi un estratto&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;button&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Acquista su Amazon!&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&amp;nbsp;&#xA;&lt;hr /&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;Quello di BAnt è un libro geniale, perché coniuga arte grafica, narrativa e storiografia in un’opera che si legge tutta d’un fiato.&lt;br&gt;Emanuele Rizzo&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr /&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Storie, aneddoti e personaggi da riscoprire&lt;/h3&gt;&#xA;Le caricature di BAnt danno un volto non solo ai ben noti personaggi del passato più recente, dai Gaucci a Pulvirenti passando per la SIGI fino ad arrivare all&#39;attuale patron Ross Pelligra, ma anche a personaggi ingiustamente dimenticati.&#xA;Nelle pagine del libro rivivono ad esempio il generale Santi Quasimodo, zio del più famoso poeta Salvatore e primo presidente del Catania.&#xA;Ruggero Albanese, fra i fondatori del club che &#34;rischiò&#34; di avere intitolato lo stadio di Cibali.&#xA;Il Duca Vespasiano Trigona di Misterbianco, primo mecenate della storia del calcio rossazzurro.&#xA;Santi Passanisi Manganaro, il primo presidente del dopoguerra.&#xA;Ignazio Marcoccio artefice dei successi degli anni &#39;60.&#xA;Angelo Massimino, che guidò il Catania in tre diverse gestioni, per un totale di 20 stagioni.&#xA;Non sono dimenticati tanti altri personaggi che hanno ricoperto cariche di primaria importanza in seno al sodalizio rossazzurro, quali Angelo Vasta, Umberto Marcoccio, Angelo Russo e Pietro Lo Monaco.&#xA;&lt;div class=&#34;div-table&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;buttonYellow&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Rossazzurri-Indimenticabili-Presidenti-Catania-illustrato/dp/B0BJYGHXZH/ref=sr_1_1?crid=1UXPHDE9MLRYV&amp;amp;keywords=rossazzurri+indimenticabili&amp;amp;qid=1697206930&amp;amp;sprefix=rossazzurri+indimenticabili%2Caps%2C290&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;asin=B0BJYGHXZH&amp;amp;revisionId=&amp;amp;format=4&amp;amp;depth=1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leggi un estratto&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;button&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0BJYGHXZH&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Acquista su Amazon!&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;hr /&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chi sono</title>
      <link>//localhost:1313/chisono/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/chisono/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono un &amp;ldquo;disegnatore&amp;rdquo; autodidatta con la fissa per le caricature e il Calcio Catania, nonché l’alter ego di Antonio Buemi, co-autore del libro &lt;a href=&#34;http://tuttoilcatania.altervista.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Tutto il Catania Minuto per Minuto&lt;/a&gt; e collaboratore dell’omonimo &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;sito internet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tutti i miei disegni sono liberamente utilizzabili ma senza modifiche e non a scopo di lucro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>//localhost:1313/gliallenatori-landing-page/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/gliallenatori-landing-page/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;div-table&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/Rossazzurri-Indimenticabili-gli-allenatori-Catania/dp/B0CMP4FSWZ/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34;  src=&#34;//localhost:1313/images/banners/ri-2-copertina.png&#34; alt=&#34;Copertina di &amp;quot;Rossazzurri Indimenticabili: gli allenatori del Catania&amp;quot;, libro di BAnt&#34; width=&#34;475&#34; height=&#34;713&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;La storia del Calcio Catania raccontata da trentasei allenatori fra i tanti che si sono avvicendati sulla panchina rossazzurra tra 1929 e il 2023.&#xA;Una panchina sempre scomoda, spesso rovente, sulla quale si sono seduti tanti carneadi ma anche tanti protagonisti del calcio italiano e mondiale.&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;buttonYellow&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/dp/B0CMP4FSWZ?asin=B0CMP4FSWZ&amp;amp;revisionId=&amp;amp;format=4&amp;amp;depth=1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leggi un estratto&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;button&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0CMP4FSWZ&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Acquista su Amazon!&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&amp;nbsp;&#xA;&lt;hr /&gt;&#xA;&lt;h3&gt;Storie, aneddoti e personaggi da riscoprire&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;Come ricorda Roberto Quartarone nella prefazione, sono state ben 138 le gestioni tecniche del Catania, curate da 107 protagonisti, pertanto l&#39;autore non ha potuto che fare una cernita. Fra i prescelti figurano i più vincenti e i più famosi, alcuni frequentatori abituali della panchina rossazzurra, altri passati come meteore per lasciare il segno con imprese memorabili o &lt;em&gt;flop&lt;/em&gt; epici.&#xA;Trentasei biografie e altrettante caricature per riscoprire il sacrificio di Géza Kertész, ricordare una volta di più le prima promozione in A del 1954 firmata da Piero Andreoli, il ciclo vincente degli anni &#39;60 con Carmelo Di Bella, i capolavori di Gianni Di Marzio e Pasquale Marino, per sottrarre all&#39;oblio le plateali intemperanze di Gennaro Rambone e Silvio Baldini, la saggezza di Guido Mazzetti, le improbabili dichiarazioni di Gianni Mei, le disavventure tattiche di Gianni Simonelli, lo strano record di Melo Russo. E ancora, i clamorosi &lt;em&gt;blitz&lt;/em&gt; di Palermo firmati da Salvo Bianchetti e Walter Zenga, il campionato fantasma di Francesco Baldini, la marcia trionfale guidata da Giovanni Ferraro, le avventure in A con Siniša Mihajlović, Vincenzo Montella e Diego Simeone e quelle di tanti altri personaggi che hanno lasciato il segno nella storia del club.&#xA;Sullo sfondo, le alterne vicende della squadra dell&#39;elefante, sempre in bilico fra la gloria e la polvere nell&#39;affrontare il proprio destino sportivo fatto di cicli spesso brevi, da successessi effimeri, cadute rovinose e tortuose risalite, in un percorso mai banale, a tratti drammatico e sempre avvincente.&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-row&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;buttonYellow&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/dp/B0CMP4FSWZ?asin=B0CMP4FSWZ&amp;amp;revisionId=&amp;amp;format=4&amp;amp;depth=1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Leggi un estratto&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;div-table-col&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;button&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.it/dp/B0CMP4FSWZ&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Acquista su Amazon!&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;hr /&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
