<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Serie C on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/serie-c/</link>
    <description>Recent content in Serie C on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/serie-c/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Emanuele Cicerelli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/schizzi/cicerelli/cicerelli.png&#34; alt=&#34;Emanuele Cicerelli visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;La conferma di Emanuele Pio Cicerelli è per me la migliore notizia del pur ottimo mercato del Catania edizione 2025/26. &lt;/br&gt;&#xA;Non solo perché è un giocatore che meriterebbe di esibirsi in ben altra categoria, ma soprattutto perché questo fa sì che si disimpegni in giocate che riconciliano col gioco del calcio. &lt;/br&gt; Gioco del calcio che, in terza serie, troppo spesso è martoriato dall&amp;rsquo;incapacità tecnica degli interpreti e dall&amp;rsquo;ostruzionismo elevato a unica tattica cui affidarsi per muovere la classifica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carmelo Di Bella</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mio nome è da sempre ricordato insieme a quello di &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marcoccio e Giuffrida&lt;/a&gt; perché è con loro che costruii il primo ciclo d&amp;rsquo;oro del Catania, negli anni Sessanta, conquistando una promozione in A e ben cinque salvezze.&#xA;Pochi sanno invece delle mie prodezze da calciatore. Col Catania partecipai alla conquista della promozione in B nel 1938/39, quando Giovanni Degni mi fece esordire, sia pure a fine stagione, a18 anni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maurizio Pellegrino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Catania è stata casa mia per gran parte della mia carriera.&#xA;Anzi, per gran parte delle mie carriere, visto che in rossazzurro ho fatto il calciatore, l’allenatore e il dirigente.&lt;/br&gt;&#xA;Sono stato il classico uomo per tutte le stagioni e ho centrato due promozioni, una in campo e l’altra in panchina, come &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;La prima impresa la firmai da giocatore, proprio insieme a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt; e con &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Busetta&lt;/a&gt; allenatore.&#xA;Era il &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2022/09/16/catania-come-andata-lultima-volta-in-d/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1994/95&lt;/a&gt; e lottammo per tutta la stagione con il Milazzo per vincere il Campionato Nazionale Dilettanti e riportare il Catania nei professionisti dopo&lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/1993_casocatania/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; i noti fatti del 1993&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vincenzo Guerini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/guerinivincenzo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/guerinivincenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Catania mi ha adottato. Qui, io bresciano di Sarezzo, ho conosciuto la mia compagna e ho messo le tende.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai nel 2001, chiamato dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gaucci,&lt;/a&gt; per inseguire la promozione in Serie B a stagione in corso.&#xA;Ero il nome giusto per centrare i principali obiettivi dei focosi dirigenti rossazzurri: calmare la piazza e rimettere in sesto la squadra.&lt;/br&gt;&#xA;Ero infatti un nome noto, sia per la mia carriera da calciatore, interrotta a soli 22 anni da un incidente automobilistico che rischiò di costarmi l’amputazione di una gamba, sia come allenatore per avere, fra l’altro, portato in A l’Ancona e salvato il Piacenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Baldini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinifrancesco/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinifrancesco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fra tutti i modi per entrare nella storia del Catania mi è capitato quello più triste.&#xA;Sono stato infatti l&amp;rsquo;ultimo inquilino della panchina rossazzurra prima del fallimento societario datato 2022. &lt;/br&gt;&#xA;Dopo un inizio difficile ci issammo lontano dalla zona pericolosa, anche perché &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luca_Moro_(calciatore)&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Luca Moro&lt;/a&gt;, un ragazzino classe 2001 che nessuno aveva preso in considerazione al suo arrivo in prestito secco dal Padova, cominciò a segnare a raffica, togliendomi spesso le castagne dal fuoco. Una sua splendida doppietta al Palermo ci regalò un successo dal sapore d’altri tempi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luigi Valsecchi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/valsecchiluigi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/valsecchiluigi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un emigrante al contrario. Nato a Venezia il 17 agosto 1921, la mia carriera da calciatore ha toccato l’apice al Palermo, con la cui maglia conquistai la Serie A nel 1947/48 ed esordii nel massimo campionato l&amp;rsquo;anno successivo. Poi passai alla panchina girovagando per i campi siciliani di provincia: Ragusa, Milazzo, Barcellona, fino ad approdare in rossazzurro nel 1960/61.&lt;/br&gt;&#xA;Fu l’inizio di una lunga militanza che mi ha fatto guadagnare un posto nella storia del club, del quale sono stato un fidato dipendente, con il ruolo ingrato di allenatore in seconda, promosso “titolare” della panchina quando serviva la cosiddetta “soluzione interna” per traghettare la squadra a fine stagione o nelle mani di un altro allenatore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gennaro Rambone</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un uomo di mezza età, stempiato e un po&amp;rsquo; sovrappeso che litiga con una tribuna intera rinfacciando a chi lo contestava la vittoria appena acquisita poco prima di rassegnare le dimissioni sarebbe l&amp;rsquo;immagine ideale per la copertina della mia biografia.&lt;/br&gt;&#xA;Sono Gennaro Rambone, classe 1935, e a Catania ho lasciato il segno in modo non banale.&#xA;Un modo banale sarebbe stato quello di conquistare risultati significativi, il mio è stato quello di apparecchiare la tavola per chi sarebbe venuto dopo di me.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lajos Czeizler</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/czeizlerlajos/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/czeizlerlajos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato uno degli allenatori più vincenti d&amp;rsquo;Europa e ho persino allenato la Nazionale Italiana, sia pure per un breve periodo culminato nella rapida e infruttuosa spedizione in Svizzera per i &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Campionato_mondiale_di_calcio_1954&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mondiali del 1954&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;E sono passato da Catania per un&amp;rsquo;esperienza altrettanto breve.&lt;/br&gt;&#xA;Era il 1932 e l&amp;rsquo;Italia, che tendeva a chiudere le frontiere ai calciatori stranieri, non esitava ad accogliere i tecnici di altra nazionalità, spesso forieri di novità tattiche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Melo Russo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/russomelo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/russomelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho avuto il mio peso nella storia del Catania, ho pure centrato un filotto da record oggi dimenticato, un po&amp;rsquo; perché ho un nome troppo&amp;hellip;siciliano, un po&amp;rsquo; perché fu una serie di zeppa di pareggi, sebbene in un epoca in cui la vittoria era premiata con due punti.&lt;/br&gt;&#xA;Approdai a pieno titolo sulla panchina rossazzurra al secondo anno della disgraziata gestione &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Attaguile&lt;/a&gt;, al tempo ancora affiancato da &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Franco_Proto&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Franco Proto&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Evidentemente qualcosa senza di me andò storto perché quando tornai al posto di comando, appena una stagione e mezzo dopo aver ceduto la presidenza a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Salvatore Coco&lt;/a&gt;, il Catania era in C, dove non finiva da un quarto di secolo.&lt;/br&gt;&#xA;In quel breve lasso di tempo io non ero certo cambiato, ma il confronto con qualcuno che aveva fatto peggio dovette farmi sembrare migliore a stampa e tifosi, così né l’una né gli altri ebbero da ridire sul mio ritorno.&lt;/br&gt;&#xA;Sfruttai bene la tregua e per la stagione 1974-’75 misi in piedi una squadra che era una fuoriserie per la categoria, tanto che sarà ricordata a lungo nell’immaginario collettivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>22) Salvatore Coco</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono Salvatore Coco e fui una meteora nella storia rossazzurra.&#xA;Fu &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ignazio Marcoccio&lt;/a&gt;, che era ancora attivo nella vita del Club, di cui manteneva la presidenza onoraria, a volermi in prima linea quando &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/21massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; cominciò a subire la pressione della piazza.&#xA;Così, pur rimanendo il principale finanziatore del Club, mi cedette la poltrona di Presidente alla fine dell’ottobre del 1972.&#xA;Entrai allora in scena io, insieme a Salvatore Costa nelle vesti di amministratore delegato e Sebastiano Porto e Giuseppe Mangano in quelle di consiglieri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>14) Ottavio Priolo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/14prioloottavio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/14prioloottavio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un ingegnere molto in vista a Catania.&#xA;Per esempio ho costruito la casa del sole alla plaja, che fu un esempio architettonico di un certo rilievo.&#xA;Feci molto per lo sport catanese, non solo nel calcio.&#xA;Feci molto soprattutto prima di diventare Presidente del Catania, cosa che avvenne nel febbraio del 1951.&#xA;Ero stato infatti in società ai tempi del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca di Misterbianco&lt;/a&gt;, nel primo periodo d’oro della compagine rossazzurra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>13) Lorenzo Fazio</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Lorenzo Fazio e diventai Commissario Straordinario del Catania nell’aprile del 1949.&#xA;Era un momento complesso per la squadra che lottava in C con l’Avellino per il salto di categoria.&#xA;Mi ero fatto notare come uno dei soci più attivi quando, dopo il derby col Messina in cui l’arbitro ne combinò di cotte e di crude, organizzai una protesta formale con tanto di minaccia alla Federazione di ritirare la squadra.&#xA;La cosa rientrò, la squadra si riprese, ma la corsa a due con l’Avellino si giocò, oltre che sul rettangolo verde, nei tribunali.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>12) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vi ho già parlato della mia &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;prima esperienza da Presidente del Catania&lt;/a&gt;.&#xA;Rimasi a lungo nel Club come dirigente e mi capitò di essere rieletto poco dopo aver lasciato il posto al &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marchese Bartolo Ferreri&lt;/a&gt;, nel 1948.&#xA;A lui succedette &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/11barrecagiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Barreca&lt;/a&gt; che già ad agosto mi restituì la presidenza, essendo venuti meno i presupposti per un effettivo rinnovamento.&#xA;Riprendemmo la nostra vecchia gloria &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Degni&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giovanni Degni&lt;/a&gt; come allenatore e costruimmo una squadra di tutto rispetto che, dopo una falsa partenza, cominciò una bella scalata verso l’alta classifica e per tutta la stagione lottammo per il primato con Avellino, Reggina, Benevento e Messina.&#xA;Ad aprile cedetti il posto al nuovo commissario straordinario &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lorenzo Fazio&lt;/a&gt;. Toccò al lui gestire l’infuocato finale di stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10) Bartolo Ferreri</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono il Marchese Bartolo Ferreri dell’Anguilla e feci parte dell’aristocrazia di Catania, oltre che di quella del Calcio Catania.&#xA;Ero parte del consiglio direttivo dell’&lt;em&gt;Automobile Club&lt;/em&gt; locale, fondato nel 1922, e membro dello storico &lt;em&gt;Rotary Club&lt;/em&gt;, fondato nel 1938.&#xA;Insomma, il mio legame con la città andò oltre lo sport&#xA;Entrai nel Club rossazzurro ai tempi della reggenza del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca Trigona di Misterbianco&lt;/a&gt;, di cui ero fidato collaboratore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quanti errori facemmo all&amp;rsquo;indomani della seconda guerra mondiale.&#xA;Tutti errori figli della nostra incapacità di unire invece che dividere.&#xA;Tanto è vero che si risolsero con una fusione.&#xA;Ci vollero due anni.&#xA;Ma andiamo con ordine.&#xA;Dopo il secondo conflitto mondiale c&amp;rsquo;era la possibilità di far valere i risultati sportivi del 1943, quando arrivammo agli spareggi per la promozione in cadetteria.&#xA;Alla ripresa delle attività, la Federazione era stata di parola e aveva dato a Catania la possibilità di iscrivere una squadra in Serie B.&#xA;Occorreva solo pagare i debiti accumulati dalla vecchia società.&#xA;Si trattava di duecentomila lire. Non riuscimmo a trovare il modo di recuperarli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8) Ottavio Teghini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/08teghiniottavio/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/08teghiniottavio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando diventai Presidente del Catania, nel novembre del 1941, la responsabilità era enorme.&#xA;La guerra era ormai una presenza scomoda e dolorosa che aveva stravolto le vite di tutti. Non aveva senso portare avanti i campionati, eppure lo si fece.&#xA;Hitler e Mussolini propagandarono l’idea che sarebbe stata una guerra lampo, cosa che naturalmente non fu, né una guerra potrebbe mai essere indolore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7) Filippo Cusmano</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/07cusmanofilippo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/07cusmanofilippo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mio è stato un breve interregno in tempi di guerra e non ci sono molte informazioni biografiche sul mio conto, anzi si sa solo che succedetti a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ruggero Albanese&lt;/a&gt; nel novembre del 1940, quando l’A.F.C. Catania stava affrontando fra mille difficoltà una nuova stagione di Serie C.&#xA;Non posso dunque che raccontare quel travagliato campionato, iniziato rinunciando a gran parte dei titolari.&#xA;Scegliemmo Ernst Guszik per la panchina e valorizzammo i nostri migliori giovani, destinati a far parlare di loro, diventando protagonisti della storia del Catania. Mi riferisco a &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Carmelo_Di_Bella&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; (che aveva già esordito in B) e ad Umberto Marcoccio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6) Ruggero Albanese</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se non fosse stato per il breve periodo che trascorsi alla reggenza della A.F.C. Catania del 1940 del mio nome non sarebbe rimasta traccia negli almanacchi rossazzurri.&#xA;Io, Ruggero Costantino Paolo Albanese, che sono stato fra i padri del Calcio catanese, paradossalmente sono stato sempre defilato in seno al Club.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eppure nel 1929 mi diedi da fare per fondare la S.S. Catania.&#xA;Ancora prima, praticamente da quando misi piede su questo mondo, il 29 ottobre 1887, vissi per lo sport.&#xA;Quando ancora la realtà locale era fatta di tante piccole società, ero un punto di riferimento per tutto il movimento sportivo catanese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5) Vittorio Emanuele Brusca</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/05bruscavittorio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/05bruscavittorio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un esponente di rilievo del fascismo catanese, oltre che avvocato e saggista.&#xA;Laureato in legge e filosofia mi dedicai con passione all’insegnamento, sia al liceo che all’università.&#xA;Nel 1936 il partito mi designò presidente della S.S. Catania, dal momento che il Duca di Misterbianco aveva voluto uscire di scena.&#xA;Un bel problema considerati i costi di gestione di una squadra di calcio.&#xA;Non essendoci altri mecenati a disposizione, la soluzione fu di passare ad una gestione fondata su fondi statali.&#xA;Intanto cambiammo la denominazione. Il Catania diventò Associazione Fascista Calcio Catania e salutammo Géza Kertész, sostituito da &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Colombati&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Colombati&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
