<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A.F.C. Catania on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/a.f.c.-catania/</link>
    <description>Recent content in A.F.C. Catania on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/a.f.c.-catania/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>12) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/12manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vi ho già parlato della mia &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;prima esperienza da Presidente del Catania&lt;/a&gt;.&#xA;Rimasi a lungo nel Club come dirigente e mi capitò di essere rieletto poco dopo aver lasciato il posto al &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marchese Bartolo Ferreri&lt;/a&gt;, nel 1948.&#xA;A lui succedette &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/11barrecagiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Barreca&lt;/a&gt; che già ad agosto mi restituì la presidenza, essendo venuti meno i presupposti per un effettivo rinnovamento.&#xA;Riprendemmo la nostra vecchia gloria &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Degni&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giovanni Degni&lt;/a&gt; come allenatore e costruimmo una squadra di tutto rispetto che, dopo una falsa partenza, cominciò una bella scalata verso l’alta classifica e per tutta la stagione lottammo per il primato con Avellino, Reggina, Benevento e Messina.&#xA;Ad aprile cedetti il posto al nuovo commissario straordinario &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/13faziolorenzo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lorenzo Fazio&lt;/a&gt;. Toccò al lui gestire l’infuocato finale di stagione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10) Bartolo Ferreri</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/10ferreribartolo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono il Marchese Bartolo Ferreri dell’Anguilla e feci parte dell’aristocrazia di Catania, oltre che di quella del Calcio Catania.&#xA;Ero parte del consiglio direttivo dell’&lt;em&gt;Automobile Club&lt;/em&gt; locale, fondato nel 1922, e membro dello storico &lt;em&gt;Rotary Club&lt;/em&gt;, fondato nel 1938.&#xA;Insomma, il mio legame con la città andò oltre lo sport&#xA;Entrai nel Club rossazzurro ai tempi della reggenza del &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/04trigonavespasiano/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Duca Trigona di Misterbianco&lt;/a&gt;, di cui ero fidato collaboratore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>9) Santi Passanisi Manganaro</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/09manganarosanti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quanti errori facemmo all&amp;rsquo;indomani della seconda guerra mondiale.&#xA;Tutti errori figli della nostra incapacità di unire invece che dividere.&#xA;Tanto è vero che si risolsero con una fusione.&#xA;Ci vollero due anni.&#xA;Ma andiamo con ordine.&#xA;Dopo il secondo conflitto mondiale c&amp;rsquo;era la possibilità di far valere i risultati sportivi del 1943, quando arrivammo agli spareggi per la promozione in cadetteria.&#xA;Alla ripresa delle attività, la Federazione era stata di parola e aveva dato a Catania la possibilità di iscrivere una squadra in Serie B.&#xA;Occorreva solo pagare i debiti accumulati dalla vecchia società.&#xA;Si trattava di duecentomila lire. Non riuscimmo a trovare il modo di recuperarli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>8) Ottavio Teghini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/08teghiniottavio/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/08teghiniottavio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando diventai Presidente del Catania, nel novembre del 1941, la responsabilità era enorme.&#xA;La guerra era ormai una presenza scomoda e dolorosa che aveva stravolto le vite di tutti. Non aveva senso portare avanti i campionati, eppure lo si fece.&#xA;Hitler e Mussolini propagandarono l’idea che sarebbe stata una guerra lampo, cosa che naturalmente non fu, né una guerra potrebbe mai essere indolore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7) Filippo Cusmano</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/07cusmanofilippo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/07cusmanofilippo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mio è stato un breve interregno in tempi di guerra e non ci sono molte informazioni biografiche sul mio conto, anzi si sa solo che succedetti a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ruggero Albanese&lt;/a&gt; nel novembre del 1940, quando l’A.F.C. Catania stava affrontando fra mille difficoltà una nuova stagione di Serie C.&#xA;Non posso dunque che raccontare quel travagliato campionato, iniziato rinunciando a gran parte dei titolari.&#xA;Scegliemmo Ernst Guszik per la panchina e valorizzammo i nostri migliori giovani, destinati a far parlare di loro, diventando protagonisti della storia del Catania. Mi riferisco a &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Carmelo_Di_Bella&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; (che aveva già esordito in B) e ad Umberto Marcoccio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6) Ruggero Albanese</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/06albaneseruggero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se non fosse stato per il breve periodo che trascorsi alla reggenza della A.F.C. Catania del 1940 del mio nome non sarebbe rimasta traccia negli almanacchi rossazzurri.&#xA;Io, Ruggero Costantino Paolo Albanese, che sono stato fra i padri del Calcio catanese, paradossalmente sono stato sempre defilato in seno al Club.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eppure nel 1929 mi diedi da fare per fondare la S.S. Catania.&#xA;Ancora prima, praticamente da quando misi piede su questo mondo, il 29 ottobre 1887, vissi per lo sport.&#xA;Quando ancora la realtà locale era fatta di tante piccole società, ero un punto di riferimento per tutto il movimento sportivo catanese.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5) Vittorio Emanuele Brusca</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/05bruscavittorio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/05bruscavittorio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un esponente di rilievo del fascismo catanese, oltre che avvocato e saggista.&#xA;Laureato in legge e filosofia mi dedicai con passione all’insegnamento, sia al liceo che all’università.&#xA;Nel 1936 il partito mi designò presidente della S.S. Catania, dal momento che il Duca di Misterbianco aveva voluto uscire di scena.&#xA;Un bel problema considerati i costi di gestione di una squadra di calcio.&#xA;Non essendoci altri mecenati a disposizione, la soluzione fu di passare ad una gestione fondata su fondi statali.&#xA;Intanto cambiammo la denominazione. Il Catania diventò Associazione Fascista Calcio Catania e salutammo Géza Kertész, sostituito da &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Colombati&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Colombati&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
