<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Serie C1 on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/serie-c1/</link>
    <description>Recent content in Serie C1 on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/serie-c1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Roberto Sorrentino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/sorrentinoroberto.png&#34; alt=&#34;Roberto Sorrentino visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Per motivi anagrafici non ho fatto in tempo a vederlo giocare dal vivo, Roberto Sorrentino.&#xA;Ritrovandolo negli album Panini con quei baffoni folti e i capelli lunghi lo associo istintivamente agli anni Settanta anche se so che la parte migliore della sua storia è ambientata nei primi degli Ottanta.&lt;br&gt;&#xA;Lo sguardo profondo non sembra assecondare il luogo comune del filo di pazzia che dovrebbe caratterizzare i portieri, piuttosto mi mette un po&amp;rsquo; in soggezione ricordandomi il signor Grancagnolo, autista del pulmino della mia scuola elementare con cui ha in comune, oltre ai baffi, la  responsabilità di un ruolo delicato.&lt;br&gt;&#xA;Questa non è la storia di un amore a prima vista, ma come tante lunghe storie d’amore comincia con uno scontro.&lt;br&gt;&#xA;Cibali, 8 ottobre 1978. Sorrentino difende la porta della Paganese. La gara è un assedio ed è proprio il portiere partenopeop a sottrarre i suoi al ruolo di vittima sacrificale con una prestazione superlativa in cui le parate su un rigore di Ciceri e sulla relativa ribattuta non sono gli iterventi più complicati della giornata. &lt;br&gt;&#xA;Siamo solo alla seconda giornata, il peso di quello  zero a zero sarà chiaro solo all’ultima giornata, Matera e Pisa taglieranno il traguardo della Serie B  staccando in volata i rossazzurri di soli due punti.&lt;br&gt;&#xA;Quando Massimino torna ad organizzare l’assalto alla cadetteria e porta Sorrentino in rossazzurro con la benedizione di Gennaro Rambone qualcuno sembra non avere dimenticato.&lt;br&gt;&#xA;Giusto il tempo di prendere un gol a Messina in Coppa Italia che Sorrentino finisce in panchina e l’ingiustificato rancore emerge sotto forma di giudizi superficiali e frettolosi.&lt;br&gt;&#xA;Nel consueto clima di isteria alimentato in seno al club dai caratteri esuberanti di Rambone e Massimino ed all&amp;rsquo;esterno da una stampa iperccritica, l&amp;rsquo;inizio di stagione porta allo stravolgimento degli assetti.&lt;br&gt;&#xA;Rambone se ne va con uno dei suoi caratteristici colpi di teatro lasciando a Lino De Petrillo una squadra dal potenziale indiscutibile. Sorrentino ritrova il posto da titolare perché il suo collega Dal Pogetto ci mette del suo  nella disastrosa trasferta di Campobasso. Gioca bene, Robertone, ma ancora non sfonda nei cuori di giornalisti e tifosi.&lt;br&gt;&#xA;Cambiano però i risultati e con il veloce insediamento in testa alla classifica tutto diventa più facile. A fine stagione si festeggia il ritorno in B e con la consueta disinvoltura in molti cambiano opinione. Stavolta è Sorrentino a non dimenticare, sottraendosi a festeggiamenti troppo plateali.&#xA;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Egizio Rubino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rubinoegizio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rubinoegizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nacqui nella capitale d’Egitto, Il Cairo, il 10 ottobre 1919, il che spiega il mio nome. La mia lunga carriera da calciatore la vissi tutta in Sicilia, soprattutto con la maglia azzurra del Siracusa, squadra della città dei miei genitori.&lt;/br&gt;&#xA;Approdai al Catania nella stagione 1968/69, in Serie B. Erano gli anni della transizione delle squadre di calcio da club a Società per Azioni, trasformazione che comportava un’impostazione ben diversa. Per farla breve servivano soldi. Molti soldi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guido Mazzetti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/mazzettiguido/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/mazzettiguido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamavano “sor Guido” ed ero una sorta di assicurazione sulla vita per &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; rel=&#34;noopener&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;, che mi chiamava quando il Catania era in difficoltà.&#xA;Successe a più riprese.&lt;/br&gt;&#xA;La prima volta che mi sedetti sulla panchina rossazzurra però, il presidente non era Massimino, bensì &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/&#34; rel=&#34;noopener&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Salvatore Coco&lt;/a&gt;. Era la stagione di Serie B 1973/74 e l’obiettivo era la Serie A. &lt;/br&gt;&#xA;Fin dall’inizio regnò il caos, fui esonerato e la stagione finì con il capitombolo in C.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lino De Petrillo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/depetrillolino/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/depetrillolino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La mia storia al Catania durò poco più di una stagione, ma fu una storia intensa e ricca di soddisfazioni.&lt;/br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; mi arruolò nella stagione di Serie C1 1979/80.&#xA;Il campionato lo iniziò &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gennaro Rambone&lt;/a&gt;, che con Massimino aveva un rapporto conflittuale.&lt;/br&gt;&#xA;La squadra era fortissima. Vantava fra gli altri Sorrentino in porta, Bertini in difesa, Barlassina e Morra a centrocampo, Carletto Borghi e Marco Piga in avanti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piero Cucchi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/cucchipiero/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/cucchipiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arrivai in rossazzurro in un momento difficile della storia del Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Era la vigilia della stagione 1998/99, la quarta in cui la compagine etnea si sarebbe presentata ai nastri di partenza del torneo di Serie C2, un campionato che stava diventando una prigione, considerato che il salto in terza serie era stato fallito già tre volte, l’ultima delle quali senza mai avvicinarsi alle posizioni di testa e anzi rischiando di essere coinvolti nella zona &lt;em&gt;play-out&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Pace</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/pacebruno/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/pacebruno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando giocavo un giornalista mi soprannominò “il poeta del gol”, prima che lo stesso appellativo fosse associato al più famoso &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Claudio_Sala&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Claudio Sala&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Io di gol ne facevo pochi, ma ero uno di sostanza, etichettato nei modi più disparati per le mie doti, spesso messe in discussione. Mi soprannominarono anche “matto”, solo perché, in un&amp;rsquo;era in cui si pretendeva di imporre la disciplina staccando le luci nelle stanze quando si era in ritiro o con i controlli telefonici quando si era liberi, io rivendicavo il diritto di essere giudicato per quello che facevo sul campo e basta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gennaro Rambone</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rambonegennaro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un uomo di mezza età, stempiato e un po&amp;rsquo; sovrappeso che litiga con una tribuna intera rinfacciando a chi lo contestava la vittoria appena acquisita poco prima di rassegnare le dimissioni sarebbe l&amp;rsquo;immagine ideale per la copertina della mia biografia.&lt;/br&gt;&#xA;Sono Gennaro Rambone, classe 1935, e a Catania ho lasciato il segno in modo non banale.&#xA;Un modo banale sarebbe stato quello di conquistare risultati significativi, il mio è stato quello di apparecchiare la tavola per chi sarebbe venuto dopo di me.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Simonelli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/simonelligiovanni/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/simonelligiovanni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho trascorso una sola stagione alla guida del Catania, quella &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_1999-2000&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1999/2000&lt;/a&gt;, l’ultima dell’era dei &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Massimino&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Restai in panchina dalla prima all’ultima giornata e condussi la squadra, appena tornata in terza serie, al settimo posto.&lt;/br&gt;&#xA;Non penso che il mio ricordo scateni grandi entusiasmi nella mente dei tifosi, però non credo ci sia qualcuno che mi abbia dimenticato.&lt;/br&gt;&#xA;Mi chiamavano “il professore” o “il filosofo”, non so se perché avevo una laurea in lettere classiche o per le mie originali disamine post gara, quando spesso le interviste diventavano gag surreali.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvatore Bianchetti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/bianchettisalvatore/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/bianchettisalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;È come se avessi trascorso tutta la lunga gavetta da allenatore per affilare le armi che mi sarebbero servite a vincere un’unica, grande battaglia, buona per entrare dritto dritto nella storia del Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Era la fine di febbraio del 1993, dopo anni nel settore giovanile, avevo la responsabilità della &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_1992-1993&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;prima squadra&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Presidente Massimino&lt;/a&gt; era tornato per la terza volta alla guida del Club per rimettere in sesto la società, ma anche per tornare a vincere, visto che eravamo in Serie C1.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Osvaldo Jaconi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/jaconiosvaldo/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/jaconiosvaldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arrivai a Catania all’inizio della stagione 1987/88, voluto da &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; che mi aveva notato per &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Rimini_Calcio_1986-1987&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;un brillante campionato a Rimini&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Il Catania era appena retrocesso in C1 e programmava un ritorno fra i cadetti in un biennio. Poco dopo l’inizio di stagione, il Cavaliere cedette il passo ad &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Attaguile&lt;/a&gt; e alla sua cordata, che si sarebbe disintegrata poco dopo.&#xA;Il nuovo &lt;em&gt;patron&lt;/em&gt; moriva dalla voglia di dare un segnale di discontinuità con il passato, così io fui messo alla porta quasi subito.&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciccio Graziani</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/grazianiciccio/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/grazianiciccio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non so bene se ad oggi mi si ricorda più per i miei trascorsi da calciatore, per la mia fugace carriera da allenatore, o per i miei &lt;em&gt;blitz&lt;/em&gt; nel mondo della televisione in veste di opinionista o protagonista di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Campioni,_il_sogno&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;reality show&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&#xA;So per certo però che a Catania mi si ricorda per aver riportato la squadra in &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2021/11/21/taranto-catania-i-precedenti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Serie B nel 2001/02&lt;/a&gt;, in particolare per la corsa liberatoria - insieme alla mia &amp;ldquo;metà&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/&#34;&gt;Maurizio Pellegrino&lt;/a&gt; - verso la metà campo dello stadio di Taranto al termine della finale di ritorno degli spareggi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessandro &#34;Re Leone&#34; Ambrosi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/ambrosialessandro.png&#34; alt=&#34;Alessandro Ambrosi visto da BAnt (2022)&#34; /&gt;&#xA;Lasciare il segno in soli sei mesi, senza vincere nulla, sbagliando un rigore decisivo contro il Palermo e perdendo la finale promozione contro il Messina.&lt;/br&gt;&#xA;Questo è stato il mio destino a Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Eravamo in C e inseguivamo le altre due siciliane che correvano verso la promozione. Il presidente &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Riccardo Gaucci e suo padre Luciano&lt;/a&gt; contavano molto sulla promozione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>30) Sport Investment Group Italia (SIGI)</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/30sigi/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/30sigi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo capitolo è ancora vuoto e lo riempirò solo per l&amp;rsquo;edizione cartacea del volume, come il successivo.&lt;/br&gt;&#xA;Il racconto di una gestione è tanto più accurato quanto più tempo passa dai fatti.&lt;/br&gt;&#xA;Bisogna infatti che almeno il ciclo si sia chiuso per poter identificare gli episodi più importanti e interpretarli al meglio.&lt;/br&gt;&#xA;Per il momento quindi mi limito a inserire idealmente il quadro della SIGI nel museo virtuale dei Presidenti rossazzurri.&lt;/br&gt;&#xA;Fra i tanti soci, ho scelto i più rappresentativi, se non altro per le cariche ricoperte.&#xA;Il Presidente &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt; è Gaetano Nicolosi, il maggiore azionista (al centro).&lt;/br&gt;&#xA;Poi c&amp;rsquo;è l&amp;rsquo;avvocato Giuseppe Ferraù, Presidente di SIGI (a sinistra).&lt;/br&gt;&#xA;Infine Nico Le Mura, Amministratore Unico del Calcio Catania (a destra).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>29) Antonino Pulvirenti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Antonino Pulvirenti e la mia storia alla guida del Calcio Catania, per la condotta schizofrenica che l’ha contraddistinta, somiglia ad una trasposizione in salsa calcistica delle vicende del dottor Jekyll e del signor Hyde.&lt;/br&gt;&#xA;Quando, nel 2004, rilevai la società dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gaucci&lt;/a&gt; ero sulla cresta dell’onda.&#xA;Avevo 42 anni e avevo già fatto fortuna differenziando i miei affari: due hotel di lusso a Taormina, una catena di hard-discount e soprattutto la compagnia aerea “low-cost” Wind-Jet. Un impero da 300 milioni di euro di fatturato annuo che arruolava 1500 dipendenti.&lt;/br&gt;&#xA;Mentre la mia carriera da imprenditore decollava, mi facevo le ossa nel calcio.&lt;/br&gt;&#xA;Cominciai da Belpasso nel 1995, dove oltre ai primi supermercati, acquistai la squadra locale, che giocava in Eccellenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28) Riccardo Gaucci</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acquistare il Calcio Catania fu una bella responsabilità per me e la mia famiglia. Eravamo “stranieri” di Roma, avevamo già la Viterbese e il Perugia e raccoglievamo la non facile eredità della &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;famiglia Massimino&lt;/a&gt;.&#xA;Dalla nostra avevamo però i risultati ottenuti in altre piazze.&#xA;Papà &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luciano_Gaucci&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Luciano&lt;/a&gt; era stato vicepresidente della grande Roma del secondo scudetto, poi si era messo in proprio ed aveva issato il Perugia dalla C alla A con una politica innovativa di ricerca e valorizzazione di talenti nascosti nei più lontani angoli del mondo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>27) Grazia Codiglione</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Immaginate di essere dei professionisti affermati nel vostro campo e di essere catapultati, da un giorno all’altro, in una realtà diversa.&lt;/br&gt;&#xA;Di ritrovarvi con l’obbligo morale di portare avanti l&amp;rsquo;azienda di famiglia. Davate una mano anche prima, ma non era, e non è, il vostro mondo.&lt;/br&gt;&#xA;Sembrava impossibile che potesse diventarlo, non era nei piani.&lt;/br&gt;&#xA;Questa fu esattamente la situazione in cui mi trovai, insieme ai miei generi e ai miei nipoti, il 4 marzo 1996, quando un &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2007/08/07/massimino-lultimo-viaggio/&#34; target=&#34;_blank&#34; el=&#34;noopener&#34;&gt;maledetto incidente stradale sulla Palermo-Catania &lt;/a&gt; mi portò via mio marito, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>26) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Destino volle che senza di me il Catania non trovasse fortuna e così, dopo cinque stagioni senza risultati,  &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Attaguile&lt;/a&gt; mi richiamò per dargli una mano a risollevare la situazione finanziaria del Club, che nel frattempo era precipitata.&lt;/br&gt;&#xA;C’erano almeno dieci miliardi di lire di debiti, una cifra esorbitante.&lt;/br&gt;&#xA;Mi convinsi comunque che avrei avuto meno beghe a salvare la baracca che a vedermi indirettamente coinvolto nella procedura fallimentare.&lt;/br&gt;&#xA;Fu l’ennesima rivincita e la stampa accolse il mio ritorno con lo stesso entusiasmo con cui aveva festeggiato il mio addio.&lt;/br&gt;&#xA;Una disinvoltura disarmante che non impedì al quotidiano locale di salutarmi con un articolo ironico che riproponeva le solite leggende metropolitane sulle mie disavventure grammaticali. Me la presi non poco, ma c’erano affari più urgenti di cui occuparsi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>25) Turi Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/25massiminosalvatore/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/25massiminosalvatore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;All’anagrafe il mio nome è Salvatore Massimino, ma tutti mi hanno sempre chiamato Turi.&#xA;A guardare le carte potrei avere il record della presidenza più breve della storia rossazzurra, considerato che arrivai alla guida del Club, rispondendo all’appello dell’allora numero uno &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Attaguile&lt;/a&gt;, nell’estate del 1991 e ad ottobre ero già dimissionario.&lt;/br&gt;&#xA;D’altra parte il nuovo organigramma aveva qualcosa di strano, come per esempio la carica tutta nuova di “copresidente” che lasciai ad Attaguile, mentre io, che con mio nipote &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Massimino_(famiglia)&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Alfio Luciano&lt;/a&gt;, neo Amministratore Delegato, avevo acquisito il 51% delle azioni, ero il Presidente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>24) Angelo Attaguile</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diventai Presidente del Catania nell’ottobre del 1987, quando la piazza chiedeva a gran voce un modello di gestione più moderno di quello che poteva assicurare &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;, un modello che garantisse solide basi su cui costruire un ciclo duraturo.&#xA;Brandendo ad ogni piè sospinto la parola magica “managerialità”, la stampa locale mi spianò la strada verso l’impresa di togliere al Cavaliere il suo giocattolo.&#xA;Certo, per riuscirci ci volevano tanti soldi ed io, un politico, per quanto in vista, non ne avevo abbastanza, così misi insieme una cordata di imprenditori, fra i quali spiccava &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Franco_Proto&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Franco Proto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Evidentemente qualcosa senza di me andò storto perché quando tornai al posto di comando, appena una stagione e mezzo dopo aver ceduto la presidenza a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Salvatore Coco&lt;/a&gt;, il Catania era in C, dove non finiva da un quarto di secolo.&lt;/br&gt;&#xA;In quel breve lasso di tempo io non ero certo cambiato, ma il confronto con qualcuno che aveva fatto peggio dovette farmi sembrare migliore a stampa e tifosi, così né l’una né gli altri ebbero da ridire sul mio ritorno.&lt;/br&gt;&#xA;Sfruttai bene la tregua e per la stagione 1974-’75 misi in piedi una squadra che era una fuoriserie per la categoria, tanto che sarà ricordata a lungo nell’immaginario collettivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
