<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Playoff on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/playoff/</link>
    <description>Recent content in Playoff on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/playoff/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gianni Mei</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/meigianni/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/meigianni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nel 1997, quando ancora la narrazione calcistica non era iper-semplificata dai deliri &lt;em&gt;social&lt;/em&gt; era complicato assicurarsi l&amp;rsquo;immortalità con una sola dichiarazione.&lt;/br&gt;&#xA;Io ci riuscii in un pomeriggio di giugno molto caldo, non solo meteorologicamente, nell&amp;rsquo;immediato post partita della semifinale &lt;em&gt;play-off&lt;/em&gt; per la promozione in C1 fra Catania e Turris.&lt;/br&gt;&#xA;In realtà non ricordo cosa dissi esattamente ma il concetto era:&#xA;&amp;ldquo;Meglio pareggiare 0-0 che vincere 1-0&amp;rdquo;.&lt;/br&gt;&#xA;Poi aggiunsi:&lt;/br&gt;&#xA;&lt;i&gt;&amp;ldquo;Andiamo a vincere a Torre del Greco&amp;rdquo;&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciccio Graziani</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/grazianiciccio/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/grazianiciccio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non so bene se ad oggi mi si ricorda più per i miei trascorsi da calciatore, per la mia fugace carriera da allenatore, o per i miei &lt;em&gt;blitz&lt;/em&gt; nel mondo della televisione in veste di opinionista o protagonista di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Campioni,_il_sogno&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;reality show&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&#xA;So per certo però che a Catania mi si ricorda per aver riportato la squadra in &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2021/11/21/taranto-catania-i-precedenti/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Serie B nel 2001/02&lt;/a&gt;, in particolare per la corsa liberatoria - insieme alla mia &amp;ldquo;metà&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/&#34;&gt;Maurizio Pellegrino&lt;/a&gt; - verso la metà campo dello stadio di Taranto al termine della finale di ritorno degli spareggi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessandro &#34;Re Leone&#34; Ambrosi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/ambrosialessandro/ambrosialessandro.png&#34; alt=&#34;Alessandro Ambrosi visto da BAnt (2022)&#34; /&gt;&#xA;Lasciare il segno in soli sei mesi, senza vincere nulla, sbagliando un rigore decisivo contro il Palermo e perdendo la finale promozione contro il Messina.&lt;/br&gt;&#xA;Questo è stato il mio destino a Catania.&lt;/br&gt;&#xA;Eravamo in C e inseguivamo le altre due siciliane che correvano verso la promozione. Il presidente &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Riccardo Gaucci e suo padre Luciano&lt;/a&gt; contavano molto sulla promozione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>29) Antonino Pulvirenti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Antonino Pulvirenti e la mia storia alla guida del Calcio Catania, per la condotta schizofrenica che l’ha contraddistinta, somiglia ad una trasposizione in salsa calcistica delle vicende del dottor Jekyll e del signor Hyde.&lt;/br&gt;&#xA;Quando, nel 2004, rilevai la società dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gaucci&lt;/a&gt; ero sulla cresta dell’onda.&#xA;Avevo 42 anni e avevo già fatto fortuna differenziando i miei affari: due hotel di lusso a Taormina, una catena di hard-discount e soprattutto la compagnia aerea “low-cost” Wind-Jet. Un impero da 300 milioni di euro di fatturato annuo che arruolava 1500 dipendenti.&lt;/br&gt;&#xA;Mentre la mia carriera da imprenditore decollava, mi facevo le ossa nel calcio.&lt;/br&gt;&#xA;Cominciai da Belpasso nel 1995, dove oltre ai primi supermercati, acquistai la squadra locale, che giocava in Eccellenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>28) Riccardo Gaucci</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acquistare il Calcio Catania fu una bella responsabilità per me e la mia famiglia. Eravamo “stranieri” di Roma, avevamo già la Viterbese e il Perugia e raccoglievamo la non facile eredità della &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;famiglia Massimino&lt;/a&gt;.&#xA;Dalla nostra avevamo però i risultati ottenuti in altre piazze.&#xA;Papà &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Luciano_Gaucci&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Luciano&lt;/a&gt; era stato vicepresidente della grande Roma del secondo scudetto, poi si era messo in proprio ed aveva issato il Perugia dalla C alla A con una politica innovativa di ricerca e valorizzazione di talenti nascosti nei più lontani angoli del mondo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>27) Grazia Codiglione</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/27codiglionegrazia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Immaginate di essere dei professionisti affermati nel vostro campo e di essere catapultati, da un giorno all’altro, in una realtà diversa.&lt;/br&gt;&#xA;Di ritrovarvi con l’obbligo morale di portare avanti l&amp;rsquo;azienda di famiglia. Davate una mano anche prima, ma non era, e non è, il vostro mondo.&lt;/br&gt;&#xA;Sembrava impossibile che potesse diventarlo, non era nei piani.&lt;/br&gt;&#xA;Questa fu esattamente la situazione in cui mi trovai, insieme ai miei generi e ai miei nipoti, il 4 marzo 1996, quando un &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2007/08/07/massimino-lultimo-viaggio/&#34; target=&#34;_blank&#34; el=&#34;noopener&#34;&gt;maledetto incidente stradale sulla Palermo-Catania &lt;/a&gt; mi portò via mio marito, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
