<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Calciatori on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/categories/calciatori/</link>
    <description>Recent content in Calciatori on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/calciatori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Roberto Sorrentino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/sorrentinoroberto.png&#34; alt=&#34;Roberto Sorrentino visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Per motivi anagrafici non ho fatto in tempo a vederlo giocare dal vivo, Roberto Sorrentino.&#xA;Ritrovandolo negli album Panini con quei baffoni folti e i capelli lunghi lo associo istintivamente agli anni Settanta anche se so che la parte migliore della sua storia è ambientata nei primi degli Ottanta.&lt;br&gt;&#xA;Lo sguardo profondo non sembra assecondare il luogo comune del filo di pazzia che dovrebbe caratterizzare i portieri, piuttosto mi mette un po&amp;rsquo; in soggezione ricordandomi il signor Grancagnolo, autista del pulmino della mia scuola elementare con cui ha in comune, oltre ai baffi, la  responsabilità di un ruolo delicato.&lt;br&gt;&#xA;Questa non è la storia di un amore a prima vista, ma come tante lunghe storie d’amore comincia con uno scontro.&lt;br&gt;&#xA;Cibali, 8 ottobre 1978. Sorrentino difende la porta della Paganese. La gara è un assedio ed è proprio il portiere partenopeop a sottrarre i suoi al ruolo di vittima sacrificale con una prestazione superlativa in cui le parate su un rigore di Ciceri e sulla relativa ribattuta non sono gli iterventi più complicati della giornata. &lt;br&gt;&#xA;Siamo solo alla seconda giornata, il peso di quello  zero a zero sarà chiaro solo all’ultima giornata, Matera e Pisa taglieranno il traguardo della Serie B  staccando in volata i rossazzurri di soli due punti.&lt;br&gt;&#xA;Quando Massimino torna ad organizzare l’assalto alla cadetteria e porta Sorrentino in rossazzurro con la benedizione di Gennaro Rambone qualcuno sembra non avere dimenticato.&lt;br&gt;&#xA;Giusto il tempo di prendere un gol a Messina in Coppa Italia che Sorrentino finisce in panchina e l’ingiustificato rancore emerge sotto forma di giudizi superficiali e frettolosi.&lt;br&gt;&#xA;Nel consueto clima di isteria alimentato in seno al club dai caratteri esuberanti di Rambone e Massimino ed all&amp;rsquo;esterno da una stampa iperccritica, l&amp;rsquo;inizio di stagione porta allo stravolgimento degli assetti.&lt;br&gt;&#xA;Rambone se ne va con uno dei suoi caratteristici colpi di teatro lasciando a Lino De Petrillo una squadra dal potenziale indiscutibile. Sorrentino ritrova il posto da titolare perché il suo collega Dal Pogetto ci mette del suo  nella disastrosa trasferta di Campobasso. Gioca bene, Robertone, ma ancora non sfonda nei cuori di giornalisti e tifosi.&lt;br&gt;&#xA;Cambiano però i risultati e con il veloce insediamento in testa alla classifica tutto diventa più facile. A fine stagione si festeggia il ritorno in B e con la consueta disinvoltura in molti cambiano opinione. Stavolta è Sorrentino a non dimenticare, sottraendosi a festeggiamenti troppo plateali.&#xA;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
