<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CND on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/cnd/</link>
    <description>Recent content in CND on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/cnd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Maurizio Pellegrino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/pellegrinomaurizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Catania è stata casa mia per gran parte della mia carriera.&#xA;Anzi, per gran parte delle mie carriere, visto che in rossazzurro ho fatto il calciatore, l’allenatore e il dirigente.&lt;/br&gt;&#xA;Sono stato il classico uomo per tutte le stagioni e ho centrato due promozioni, una in campo e l’altra in panchina, come &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Carmelo Di Bella&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;La prima impresa la firmai da giocatore, proprio insieme a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pasquale Marino&lt;/a&gt; e con &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Busetta&lt;/a&gt; allenatore.&#xA;Era il &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2022/09/16/catania-come-andata-lultima-volta-in-d/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1994/95&lt;/a&gt; e lottammo per tutta la stagione con il Milazzo per vincere il Campionato Nazionale Dilettanti e riportare il Catania nei professionisti dopo&lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/1993_casocatania/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; i noti fatti del 1993&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angelo Busetta</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/busettaangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono uno dei tanti atleti catanesi non di nascita ma di adozione. Sono infatti nato a Palermo il 21 gennaio 1941 e mi sono trasferito a Catania  per costruire una famiglia insieme a mia moglie Barbara, nativa di Paternò.&lt;/br&gt;&#xA;Da calciatore mossi i primi passi in rosanero, giocando anche in Serie B, prima di cominciare ad allenatore in giro per la Sicilia, fra Canicattì, Paternò, Mascalucia e soprattutto Acireale, dove scrissi pagine di storia importanti fra il 1987 e il 1992, quando accompagnai il sodalizio granata dalla Serie D alla Serie C1, prima che il mio successore &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Papadopulo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Papadopulo&lt;/a&gt; la portasse addirittura in cadetteria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>26) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Destino volle che senza di me il Catania non trovasse fortuna e così, dopo cinque stagioni senza risultati,  &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/24attaguileangelo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Attaguile&lt;/a&gt; mi richiamò per dargli una mano a risollevare la situazione finanziaria del Club, che nel frattempo era precipitata.&lt;/br&gt;&#xA;C’erano almeno dieci miliardi di lire di debiti, una cifra esorbitante.&lt;/br&gt;&#xA;Mi convinsi comunque che avrei avuto meno beghe a salvare la baracca che a vedermi indirettamente coinvolto nella procedura fallimentare.&lt;/br&gt;&#xA;Fu l’ennesima rivincita e la stampa accolse il mio ritorno con lo stesso entusiasmo con cui aveva festeggiato il mio addio.&lt;/br&gt;&#xA;Una disinvoltura disarmante che non impedì al quotidiano locale di salutarmi con un articolo ironico che riproponeva le solite leggende metropolitane sulle mie disavventure grammaticali. Me la presi non poco, ma c’erano affari più urgenti di cui occuparsi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
