<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Serie A on BAnt</title>
    <link>//localhost:1313/tags/serie-a/</link>
    <description>Recent content in Serie A on BAnt</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/serie-a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>E allora Mastalli è il figlio di Meazza</title>
      <link>//localhost:1313/posts/emeroteca/1983_09_01_mastalli/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/emeroteca/1983_09_01_mastalli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Da &amp;ldquo;I Siciliani&amp;rdquo;, Anno I, N. 8, Settembre 1983&lt;/em&gt;.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Tra tutti i rossazzurri è sembrato, nelle partite fin qui giocate, quello di gran lunga più in forma. Il suo fisico raccolto e la sua muscolatura agile e scattante gli consentono di raggiungere la forma con più facilità degli altri. Ennio Mastalli subito dopo la conclusione degli spareggi che portarono il Catania in A fu ceduto all’Avellino che ne aveva comprato la metà del cartellino dal Varese. Catania sportiva si ribellò. Un fatto probabilmente senza precedenti nella storia del calcio catanese. Migliaia di tifosi alla notizia della partenza di Mastalli, si riversarono per le strade, con bandieroni e cartelli, chiedendo l’immediato ritorno del giocatore in rossazzurro. Fu una protesta massiccia e civile. Massimino e Di Marzio non poterono ignorarla. Mastalli restò al Catania scatenando stavolta le proteste dell’Avellino, inutili tuttavia dinanzi all’atteggiamento dello stesso giocatore che ribadì commosso (il calcio è anche una forma di teatro) il suo inviolabile amore per il Catania.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aldo Cantarutti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/calciatori/cantaruttialdo/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/calciatori/cantaruttialdo/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/calciatori/cantaruttialdo/cantaruttialdo.png&#34; alt=&#34;Aldo Cantarutti visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’immagine più nitida che ho di Aldo Cantarutti non è affatto nitida.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;è sgranata come lo sono le immagini analogiche della mia infanzia, ma tutti gli elementi principali sono più che riconoscibili.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;C’è il vecchio Cibali, sovraffollato e dal manto ben poco erboso dei primi anni ‘80.&#xA;Ci sono le maglie insolitamente rosse dei calciatori di casa e quelle bianche degli ospiti, oltre a quella nera dell’arbitro.&#xA;&lt;br&gt;&#xA;L’azione più bella della partita è quella in cui il gigante biondo venuto dal Friuli si prende la scena. Comincia a palleggiare spalle alla porta per alzarsi la palla e prodursi nel gesto tecnico simbolo del calcio: una perfetta rovesciata che spedisce il pallone in rete.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roberto Sorrentino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/calciatori/sorrentinoroberto/sorrentinoroberto.png&#34; alt=&#34;Roberto Sorrentino visto da BAnt (2025)&#34; /&gt;&#xA;&lt;p&gt;Per motivi anagrafici non ho fatto in tempo a vederlo giocare dal vivo, Roberto Sorrentino.&#xA;Ritrovandolo negli album Panini con quei baffoni folti e i capelli lunghi lo associo istintivamente agli anni Settanta anche se so che la parte migliore della sua storia è ambientata nei primi degli Ottanta.&lt;br&gt;&#xA;Lo sguardo profondo non sembra assecondare il luogo comune del filo di pazzia che dovrebbe caratterizzare i portieri, piuttosto mi mette un po&amp;rsquo; in soggezione ricordandomi il signor Grancagnolo, autista del pulmino della mia scuola elementare con cui ha in comune, oltre ai baffi, la  responsabilità di un ruolo delicato.&lt;br&gt;&#xA;Questa non è la storia di un amore a prima vista, ma come tante lunghe storie d’amore comincia con uno scontro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carmelo Di Bella</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/dibellacarmelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il mio nome è da sempre ricordato insieme a quello di &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marcoccio e Giuffrida&lt;/a&gt; perché è con loro che costruii il primo ciclo d&amp;rsquo;oro del Catania, negli anni Sessanta, conquistando una promozione in A e ben cinque salvezze.&#xA;Pochi sanno invece delle mie prodezze da calciatore. Col Catania partecipai alla conquista della promozione in B nel 1938/39, quando Giovanni Degni mi fece esordire, sia pure a fine stagione, a18 anni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>G.B. Fabbri</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/fabbrigb/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/fabbrigb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce la misi tutta, come il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Presidente Massimino&lt;/a&gt;, per cambiare la storia della stagione 1983/84 e salvare la Serie A. Quando venni a sostituire &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/dimarziogianni/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gianni Di Marzio&lt;/a&gt;, la squadra era ultima a sei punti quando mancavano tre turni al giro di boa. Avevo alle spalle imprese epiche come la creazione del cosiddetto &amp;ldquo;Real Vicenza&amp;rdquo; di Paolo Rossi e il quarto posto in A dell&amp;rsquo;Ascoli, ma la missione in rossazzurro si rivelò presto impossibile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mariano Andújar</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/andujarmariano/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/andujarmariano/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/andujar/andujar.png&#34; alt=&#34;Mariano Andújar, portiere del Catania dal 2009 al 2014, visto da BAnt (2023)&#34; /&gt;&#xA;A Catania qualcuno lo celebra più per le sue &lt;i&gt;performace&lt;/i&gt; da pugile in un derby col Palermo che per quelle da portiere, ma Mariano Andújar ha giocato nel Catania in Serie A dal 2009 al 2014 (con l’intervallo di un prestito all’Estudiantes) disputando 146 partite.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gianni Di Marzio</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/dimarziogianni/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/dimarziogianni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho avuto una lunga carriera come allenatore, direttore sportivo e opinionista e sono stato l&amp;rsquo;artefice della costruzione del Catania 1982/83.&#xA;&lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/26massiminoangelo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Angelo Massimino&lt;/a&gt; era alle prese con la solita diffidenza di stampa e tifosi, nonostante avesse riconquistato la Serie B e l’avesse difesa bene. I tifosi mi adorarono da subito e, sebbene la concorrenza fosse capeggiata da Milan e Lazio, io e il presidente puntammo a vincere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Egizio Rubino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/rubinoegizio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/rubinoegizio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nacqui nella capitale d’Egitto, Il Cairo, il 10 ottobre 1919, il che spiega il mio nome. La mia lunga carriera da calciatore la vissi tutta in Sicilia, soprattutto con la maglia azzurra del Siracusa, squadra della città dei miei genitori.&lt;/br&gt;&#xA;Approdai al Catania nella stagione 1968/69, in Serie B. Erano gli anni della transizione delle squadre di calcio da club a Società per Azioni, trasformazione che comportava un’impostazione ben diversa. Per farla breve servivano soldi. Molti soldi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rolando Maran</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/maranrolando/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/maranrolando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato al Catania nei momenti topici della gestione &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pulvirenti&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Il punto più alto, nel 2012/13 e quello che ha sancito l&amp;rsquo;inizio della fine del club, la stagione successiva.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai appena dopo la rottura fra &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pulvirenti&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Lo Monaco&lt;/a&gt;, con la squadra che era reduce da una stagione entusiasmante con &lt;a href=&#34; /posts/allenatori/montellavincenzo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Vincenzo Montella&lt;/a&gt; in panchina, l’ultimo di una lunga serie di ex giocatori che avevano avviato o rilanciato la propria carriera da allenatori dai piedi dell&amp;rsquo;Etna.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pasquale Marino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/marinopasquale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando ricordo il momento in cui mi accomodai sulla panchina del Catania dico sempre che mi avevano affidato una Ferrari quando avevo ancora il foglio rosa.&#xA;In realtà non ero proprio un neofita. Avevo vinto dei campionati di C con Paternò e Foggia e avevo appena salvato l’Arezzo in Serie B, richiamato dopo essere stato esonerato.&#xA;Non fui accolto male anche perché non ero un volto nuovo. Avevo infatti vestito la maglia rossazzurra dal 1994 al 1997, durante la faticosa risalita dagli inferi dopo la &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/category/1993_casocatania/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;tentata radiazione del 1993&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Giampaolo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/giampaolomarco/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/giampaolomarco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono sicuramente un personaggio divisivo e non potrebbe essere altrimenti considerati i vertiginosi alti e bassi della mia carriera.&#xA;Quando nel 2010 fui assunto dal Catania per mantenere la Serie A ero un po’ fuori standard rispetto agli allenatori rossazzurri di quel periodo.&#xA;Sia il &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;presidente Pulvirenti&lt;/a&gt; che, soprattutto, l’A.D. &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lo Monaco,&lt;/a&gt; amavano puntare su tecnici promettenti ma non ancora affermati.&#xA;Io non ero certo arrivato, tuttavia avevo già completato una prima parabola con una brillante salvezza ad Ascoli e una tormentata telenovela a Cagliari, dove feci rumore rinunciando al ritorno in panchina dopo l’esonero perché “la dignità non ha prezzo”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piero Andreoli</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/andreolipiero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/andreolipiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;È stato un onore portare il Catania in Serie A per la prima volta nella sua storia.&#xA;Correva l’anno &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2009/05/06/1953-54-la-volta-buona/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;1953&lt;/a&gt; e la sconfitta nello &lt;a href=&#34;https://tuttoilcataniaminutoperminuto.it/2009/03/28/1952-53-il-paradiso-puo-attendere/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spareggio di Firenze contro il Legnano&lt;/a&gt; aveva cancellato qualunque certezza.&lt;/br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/15michisantiarturo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Arturo Michisanti&lt;/a&gt; se n’era andato abbandonando il club in un mare di debiti.  Anche sul piano tecnico non restavano che macerie. La salvezza, mai come stavolta, ebbe un nome e cognome: &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Giuseppe Rizzo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luigi Valsecchi</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/valsecchiluigi/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/valsecchiluigi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato un emigrante al contrario. Nato a Venezia il 17 agosto 1921, la mia carriera da calciatore ha toccato l’apice al Palermo, con la cui maglia conquistai la Serie A nel 1947/48 ed esordii nel massimo campionato l&amp;rsquo;anno successivo. Poi passai alla panchina girovagando per i campi siciliani di provincia: Ragusa, Milazzo, Barcellona, fino ad approdare in rossazzurro nel 1960/61.&lt;/br&gt;&#xA;Fu l’inizio di una lunga militanza che mi ha fatto guadagnare un posto nella storia del club, del quale sono stato un fidato dipendente, con il ruolo ingrato di allenatore in seconda, promosso “titolare” della panchina quando serviva la cosiddetta “soluzione interna” per traghettare la squadra a fine stagione o nelle mani di un altro allenatore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roma, 25 giugno 1983</title>
      <link>//localhost:1313/posts/miscellanea/spareggi-di-roma-1983/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/miscellanea/spareggi-di-roma-1983/</guid>
      <description>&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-2229&#34; src=&#34;//localhost:1313/posts/miscellanea/spareggi-di-roma-1983/pubblico.png&#34; alt=&#34;Illustrazione celebrativa del tifo etneo all&#39;Olimpico di Roma il 25.06.1983 (BAnt 2023)&#34; /&gt;&#xA;Ogni tanto mi ricordo di qualche anniversario.&#xA;Quello degli &lt;a href=&#34;https://ilnobilecalcio.it/2024/06/14/la-carica-dei-quarantamila/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;spareggi di Roma del 1983&lt;/a&gt; è sicuramente fra i più importanti.&#xA;&lt;p&gt;Non ricordo nulla, ancora non seguivo la squadra, ma deve essere stato fantastico.&#xA;Per celebrare il quarantennale di quel momento di gloria, ho voluto riprodurre il &amp;ldquo;muro rossazurro&amp;rdquo; che raramente ha potuto essere incorniciato da uno stadio così grande.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siniša Mihajlović</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/mihajlovicsinisa/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/mihajlovicsinisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Che notte, quella notte in cui &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Qaljltr_90c&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;battemmo l’Inter&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Non era un’Inter qualsiasi, era quella del &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2009-2010&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;2009/10&lt;/a&gt;, quella di &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Mourinho&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Josè Mourinho&lt;/a&gt; che avrebbe vinto tutto: scudetto, Coppa Italia e &lt;em&gt;Champions League&lt;/em&gt;.&#xA;Quando venne al “Massimino”, però, non aveva ancora certezze.&lt;/br&gt;&#xA;I quattro punti di vantaggio sulla Roma seconda in classifica non erano abbastanza da potersi permettere un rilassamento.&lt;/br&gt;&#xA;Andammo sotto all’inizio del secondo tempo dopo aver sprecato tanto nel primo, ma pareggiammo con &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Maxi_L%C3%B3pez&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maxi López&lt;/a&gt;, che viveva il suo momento magico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vincenzo Montella</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/montellavincenzo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/montellavincenzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dissero di me che a Catania avevo creato un “piccolo Barcellona”.&#xA;Allenai i rossazzurri nella &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2011-2012&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;stagione 2011/12&lt;/a&gt; ed il mio concetto di calcio si avvicinava a quello dei &lt;em&gt;blaugrana&lt;/em&gt;, allora il club più forte d’Europa che aveva sdoganato il &lt;em&gt;tiki-taka&lt;/em&gt;.&#xA;Me lo permisero i tanti giocatori di talento che avevo a disposizione, quali &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Maxi_L%C3%B3pez&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Maxi López&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_Lodi&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ciccio Lodi&lt;/a&gt;, il &lt;em&gt;papu &lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Alejandro_G%C3%B3mez&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gómez&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pablo_Barrientos&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pablo Barrientos&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Gonzalo_Bergessio&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gonzalo Bergessio&lt;/a&gt;, ma anche un buon numero di giocatori esperti ed ancora efficienti, come &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Sergio_Bernardo_Almir%C3%B3n&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sergio Almirón&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_Legrottaglie&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Nicola Legrottaglie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Walter Zenga</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/zengawalter/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/zengawalter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato una delle scommesse più scommesse della coppia &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pulvirenti-Lo Monaco&lt;/a&gt;.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai a Catania nel &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Calcio_Catania_2007-2008&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;2008&lt;/a&gt; quando la squadra era andata in confusione con &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/baldinisilvio/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mister Baldini&lt;/a&gt; dopo un buon inizio, e rischiava grosso nel finale di stagione.&lt;/br&gt;&#xA;Fui catapultato in panchina direttamente dagli studi della Domenica Sportiva, cui partecipavo come “opinionista”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silvio Baldini</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinisilvio/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/baldinisilvio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se qualcuno dovesse scrivere un libro sulla mia esperienza alla guida del Catania, nel 2007/08, metterebbe in copertina il mio celeberrimo calcio all&amp;rsquo;allenatore del Parma, &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Domenico_Di_Carlo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mimmo Di Carlo&lt;/a&gt;.&#xA;Episodio disdicevole di cui non mi sono mai pentito (anche se alla fine mi scusai), che non racconta però tutta la mia storia, ma solo l&amp;rsquo;aspetto peggiore del mio carattere.&#xA;Era il mio esordio sulla panchina rossazzurra, avevo ritrovato la Serie A grazie all&amp;rsquo;Amministratore Delegato &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Lo_Monaco&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pietro Lo Monaco&lt;/a&gt; che mi aveva scelto come successore di Pasquale Marino nella stagione del ritorno alla normalità dopo &lt;a href=&#34;https://it.wikipedia.org/wiki/Filippo_Raciti&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;la tragedia del 2 febbraio 2007&lt;/a&gt;, che era costata la vita all&amp;rsquo;Ispettore di Polizia Filippo Raciti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Simeone</title>
      <link>//localhost:1313/posts/allenatori/simeonediego/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/allenatori/simeonediego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Catania fu la mia prima esperienza da allenatore in Europa. Il mio predecessore, &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/allenatori/giampaolomarco/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marco Giampaolo&lt;/a&gt;, non aveva trovato l’alchimia giusta per guidare una squadra fatta in prevalenza da argentini, mentre fra me e i giocatori l’intesa fu naturale.&lt;/br&gt;&#xA;Arrivai in rossazzurro il 19 gennaio 2011, con la squadra che affrontava il suo quattordicesimo campionato di Serie A e vantava un margine di tre punti di vantaggio sulla zona retrocessione.&#xA;Nel mercato di riparazione perdemmo un po’ in fantasia, con l’addio di Peppe Mascara, ceduto al Napoli, e l’arrivederci a Pablo Barrientos, prestato all’Estudiantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>29) Antonino Pulvirenti</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/29pulvirentiantonino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Antonino Pulvirenti e la mia storia alla guida del Calcio Catania, per la condotta schizofrenica che l’ha contraddistinta, somiglia ad una trasposizione in salsa calcistica delle vicende del dottor Jekyll e del signor Hyde.&lt;/br&gt;&#xA;Quando, nel 2004, rilevai la società dai &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/28gaucciriccardo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Gaucci&lt;/a&gt; ero sulla cresta dell’onda.&#xA;Avevo 42 anni e avevo già fatto fortuna differenziando i miei affari: due hotel di lusso a Taormina, una catena di hard-discount e soprattutto la compagnia aerea “low-cost” Wind-Jet. Un impero da 300 milioni di euro di fatturato annuo che arruolava 1500 dipendenti.&lt;/br&gt;&#xA;Mentre la mia carriera da imprenditore decollava, mi facevo le ossa nel calcio.&lt;/br&gt;&#xA;Cominciai da Belpasso nel 1995, dove oltre ai primi supermercati, acquistai la squadra locale, che giocava in Eccellenza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>23) Angelo Massimino</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/23massiminoangelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Evidentemente qualcosa senza di me andò storto perché quando tornai al posto di comando, appena una stagione e mezzo dopo aver ceduto la presidenza a &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/22cocosalvatore/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Salvatore Coco&lt;/a&gt;, il Catania era in C, dove non finiva da un quarto di secolo.&lt;/br&gt;&#xA;In quel breve lasso di tempo io non ero certo cambiato, ma il confronto con qualcuno che aveva fatto peggio dovette farmi sembrare migliore a stampa e tifosi, così né l’una né gli altri ebbero da ridire sul mio ritorno.&lt;/br&gt;&#xA;Sfruttai bene la tregua e per la stagione 1974-’75 misi in piedi una squadra che era una fuoriserie per la categoria, tanto che sarà ricordata a lungo nell’immaginario collettivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20) Ignazio Marcoccio</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/20marcoccioignazio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi chiamo Ignazio Marcoccio, nato a Catania il 7 novembre 1913, e sono stato il ventesimo Presidente della storia del Calcio Catania, il primo a ricoprire la carica per un periodo significativo.&#xA;La mia gestione durò infatti dieci stagioni ed è ricordata come uno dei periodi d’oro della compagine rossazzurra.&#xA;Non voglio fare un’autocelebrazione, che non sarebbe per nulla in linea col mio stile, anzi voglio dire subito che il mio più grande merito fu quello di circondarmi di collaboratori validi e di metterli nelle condizioni di lavorare al meglio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>16) Giuseppe Rizzo</title>
      <link>//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/presidenti/16rizzogiuseppe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La mia avventura come Presidente del Catania è stata una breve e complessa esperienza.&#xA;Nel giro di due stagioni ho provato sensazioni contrastanti e profonde, passando dall&amp;rsquo;incertezza alla felicità pura, allo sconforto. Tutte emozioni che avevo già sperimentato nel corso della mia intensa esistenza.&#xA;Quando &lt;a href=&#34;//localhost:1313/posts/presidenti/15michisantiarturo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Arturo Michisanti&lt;/a&gt; se ne andò sbattendo la porta, dopo aver fallito l&amp;rsquo;ambizioso progetto di portare il Catania in Serie A, rimanevano solo macerie: il Club era in piena crisi finanziaria e tecnica, senza più una sede, senza allenatori e giocatori e con una fila di creditori alla porta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
